# MoniWiki message file
# Copyright (C) 2003-2010 Won-kyu Park <wkpark@kldp.org>
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: MoniWiki 1.2.5\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2015-12-03 16:14+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2015-06-09 05:01+0900\n"
"Last-Translator: Won-Kyu Park <wkpark@kldp.org>\n"
"Language-Team: Won-Kyu Park <wkpark@kldp.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../plugin/Attachment.php:87 ../plugin/Attachment.php:440
#, c-format
msgid "Upload new Attachment \"%s\""
msgstr "새로운 첨부 \"%s\"파일 업로드"

#: ../plugin/Attachment.php:316 ../plugin/Attachment.php:318
msgid "image"
msgstr "그림"

#: ../plugin/Attachment.php:432
msgid "or paste a new png picture"
msgstr "혹은 새 그림 붙이기"

#: ../plugin/Attachment.php:437
msgid "or draw a new gif picture"
msgstr "혹은 새 그림 그리기"

#: ../plugin/Attachment.php:443
#, c-format
msgid "Upload new Attachment \"%s\" on the \"%s\""
msgstr "새로운 첨부파일 \"%s\"을(를) \"%s\"(으)로 업로드"

#: ../plugin/BabelFish.php:16
msgid "BabelFish Translation"
msgstr "바벨피쉬 번역"

#: ../plugin/BabelFish.php:28
#, c-format
msgid "Translate %s to %s"
msgstr "%s에서 %s(으)로 번역하기"

#: ../plugin/Blog.php:72 ../plugin/Comment.php:142 ../plugin/JME.php:91
#: ../plugin/Keywords.php:466 ../plugin/OeKaki.php:45 ../plugin/Rating.php:87
#: ../plugin/SWFUpload.php:312 ../plugin/UploadFile.php:33
#: ../plugin/Vote.php:68 ../plugin/fixbacklinks.php:19 ../plugin/merge.php:39
#: ../plugin/msgfmt.php:39 ../plugin/reverse.php:20 ../plugin/revert.php:32
#: ../plugin/revoke.php:25 ../wikilib.php:2785 ../wikilib.php:2876
#: ../wikilib.php:3436
msgid "Page is not writable"
msgstr "쓰기가능하지 않음"

#: ../plugin/Blog.php:90
#, c-format
msgid "Blog cache of \"%s\" is refreshed"
msgstr "\"%s\"에 대한 블로그 캐쉬가 갱신됨"

#: ../plugin/Blog.php:124 ../plugin/Comment.php:179 ../plugin/userform.php:242
#: ../plugin/userform.php:313 ../plugin/userform.php:336 ../wikilib.php:3608
msgid "Invalid ticket !"
msgstr "잘못된 티켓 !"

#: ../plugin/Blog.php:129 ../plugin/Comment.php:184 ../plugin/userform.php:244
#: ../plugin/userform.php:338 ../wikilib.php:3613
msgid "You need a ticket !"
msgstr "티켓이 필요합니다 !"

#: ../plugin/Blog.php:141
#, c-format
msgid "\"%s\" is updated"
msgstr "\"%s\"(이)가 갱신 되었음"

#: ../plugin/Blog.php:146
msgid "Add Blog"
msgstr "블로그 더하기"

#: ../plugin/Blog.php:187
msgid "Error: No blog entry found!"
msgstr "오류: 블로그 항목이 없습니다!"

#: ../plugin/Blog.php:197 ../plugin/Blog.php:199 ../plugin/Comment.php:236
msgid "Error: Don't make a clone!"
msgstr "오류: 복제를 만들지 마세요!"

#: ../plugin/Blog.php:225
#, c-format
msgid "Comment added to \"%s\""
msgstr "\"%s\"에 댓글이 더해졌습니다"

#: ../plugin/Blog.php:228
#, c-format
msgid "Blog entry added to \"%s\""
msgstr "블로그 항목이 \"%s\"에 더해졌습니다"

#: ../plugin/Blog.php:230
#, c-format
msgid "Blog entry \"%s\" added"
msgstr "블로그 항목 \"%s\"이 더해졌습니다"

#: ../plugin/Blog.php:232
msgid "Blog entry added"
msgstr "블로그 항목 더해졌습니다"

#: ../plugin/Blog.php:274
#, c-format
msgid "Add Comment to \"%s\""
msgstr "\"%s\"에 댓글 더하기"

#: ../plugin/Blog.php:276
#, c-format
msgid "Add Blog entry to \"%s\""
msgstr "\"%s\"에 블로그 항목 더하기"

#: ../plugin/Blog.php:285 ../plugin/Blog.php:380 ../plugin/FullSearch.php:74
#: ../plugin/VisualTour.php:140 ../plugin/userinfo.php:620 ../wiki.php:4997
#: ../wikilib.php:2576
msgid "Refresh"
msgstr "갱신"

#: ../plugin/Blog.php:296 ../plugin/Blog.php:388 ../plugin/PluginInfo.php:51
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: ../plugin/Blog.php:298 ../plugin/Blog.php:389
#: ../plugin/RecentChanges.php:343 ../plugin/sendping.php:79
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: ../plugin/Blog.php:304 ../wikilib.php:2602
msgid "GUI"
msgstr ""

#: ../plugin/Blog.php:318 ../plugin/Comment.php:121
msgid "Don't add a signature"
msgstr "서명하지 않기"

#: ../plugin/Blog.php:320 ../wikilib.php:2243 ../wikilib.php:2656
#: ../wikilib.php:3770 ../wikilib.php:4572 ../wikilib.php:4662
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: ../plugin/Blog.php:321 ../plugin/Comment.php:99
#: ../plugin/ImportTable.php:239 ../wikilib.php:2249 ../wikilib.php:2592
#: ../wikilib.php:3776 ../monisetup.php:1465
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: ../plugin/Blog.php:352
msgid "<b>horizontal rule</b> ---- is not applied on the blog mode."
msgstr "<b>가로선</b> ----는 블로그일 경우 적용되지 않습니다."

#: ../plugin/BlogChanges.php:205
msgid "Category: "
msgstr "분류: "

#: ../plugin/BlogChanges.php:207 ../locale/dummy.php:7
msgid "BlogChanges"
msgstr "바뀐 블로그"

#: ../plugin/BlogChanges.php:254
#, c-format
msgid "Invalid category expr \"%s\""
msgstr "잘못된 분류 표현식\"%s\""

#: ../plugin/BlogChanges.php:397 ../plugin/BlogChanges.php:399
#: ../plugin/processor/blog.php:45 ../plugin/processor/blog.php:47
msgid "Anonymous"
msgstr "아무개"

#: ../plugin/BlogChanges.php:430 ../plugin/processor/blog.php:90
#, c-format
msgid "%s comment"
msgstr "댓글 %s개"

#: ../plugin/BlogChanges.php:430 ../plugin/processor/blog.php:90
#, c-format
msgid "%s comments"
msgstr "댓글 %s개"

#: ../plugin/BlogChanges.php:432 ../plugin/Comment.php:223
#: ../plugin/processor/blog.php:82
msgid "Add comment"
msgstr "댓글 달기"

#: ../plugin/BlogChanges.php:443 ../plugin/processor/blog.php:102
msgid "track back"
msgstr "트랙백"

#: ../plugin/BlogChanges.php:466
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#: ../plugin/BlogChanges.php:470
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: ../plugin/Clip.php:34
msgid "Paste a new picture"
msgstr "새 그림 붙이기"

#: ../plugin/Clip.php:63 ../plugin/Draw.php:131
msgid "Fatal error !"
msgstr "치명적 오류 !"

#: ../plugin/Clip.php:66 ../plugin/Draw.php:134
msgid "No filename given"
msgstr "파일 이름이 없음"

#: ../plugin/Clip.php:85
msgid "Clipboard"
msgstr "클립보드"

#: ../plugin/Clip.php:94
msgid "Cut & Paste a Clipboard Image"
msgstr "클립보드의 이미지를 자르고 붙이기"

#: ../plugin/Comment.php:98 ../plugin/userinfo.php:478
msgid "Comment"
msgstr "댓글 달기"

#: ../plugin/Comment.php:118
msgid "Username"
msgstr "이름"

#: ../plugin/Comment.php:145
msgid "You are not allowed to add a comment."
msgstr "Comment는 허락되지 않습니다."

#: ../plugin/Comment.php:146 ../plugin/Keywords.php:478
msgid "Page does not exists"
msgstr "페이지가 없습니다"

#: ../plugin/Comment.php:206 ../plugin/Gallery.php:137 ../plugin/bbs.php:1010
#: ../wikilib.php:3396 ../wikilib.php:3629 ../wikilib.php:3643
msgid ""
"Sorry, can not save page because some messages are blocked in this wiki."
msgstr "죄송합니다. 특정 메시지가 금지되어 페이지를 저장할 수 없습니다."

#: ../plugin/Comment.php:212
msgid "Preview comment"
msgstr "미리보기"

#: ../plugin/Comment.php:352
#, c-format
msgid "%s is commented successfully"
msgstr "%s에 댓글이 성공적으로 첨가되었습니다"

#: ../plugin/Comment.php:353
msgid "Comment added successfully"
msgstr "댓글이 성공적으로 저장되었습니다"

#: ../plugin/Diff.php:409 ../plugin/Diff.php:560
msgid "Invalid revision numbers"
msgstr "잘못된 버전 번호"

#: ../plugin/Diff.php:422 ../plugin/Info.php:355 ../plugin/Stat.php:414
#: ../plugin/contributors.php:48
msgid "No older revisions available"
msgstr "옛 버전이 없습니다"

#: ../plugin/Diff.php:427 ../plugin/Info.php:350 ../plugin/Stat.php:458
#: ../plugin/rcsexport.php:13
msgid "Version info is not available in this wiki"
msgstr "버전 정보는 현 위키에서 사용할 수 없습니다"

#: ../plugin/Diff.php:465 ../wikilib.php:3580
msgid "No difference found"
msgstr "변화가 없습니다"

#: ../plugin/Diff.php:469
msgid "Difference between versions"
msgstr "버전간의 차이점"

#: ../plugin/Diff.php:471 ../plugin/Diff.php:595
#, c-format
msgid "Difference between r%s and r%s"
msgstr "r%s과 r%s의 차이점"

#: ../plugin/Diff.php:474 ../plugin/Diff.php:597
#, c-format
msgid "Difference between r%s and the current"
msgstr "r%s과 현재 버전의 차이점"

#: ../plugin/Diff.php:561
msgid "Please set correct revision numbers"
msgstr "올바른 버전 번호를 넣어주세요"

#: ../plugin/Diff.php:599
msgid "latest changes"
msgstr "최근 바뀐점"

#: ../plugin/Disqus.php:26
msgid "You need to register your forum at DISQUS."
msgstr "DISQUS에 등록하셔야 합니다."

#: ../plugin/Disqus.php:68
msgid "Comments"
msgstr "댓글"

#: ../plugin/Disqus.php:71
msgid "View the discussion thread."
msgstr "토론 글타래 보기."

#: ../plugin/Draw.php:42
msgid "Draw new picture"
msgstr "새 그림 만들기"

#: ../plugin/Draw.php:104 ../plugin/UploadFile.php:354
#, c-format
msgid "Fail to copy \"%s\" to \"%s\""
msgstr "\"%s\"를 \"%s\"로 복사하기 실패"

#: ../plugin/Draw.php:159
msgid "Edit drawing"
msgstr "그림 그리기"

#: ../plugin/Draw.php:168
msgid "Edit new drawing"
msgstr "새 그림 그리기"

#: ../plugin/DueDate.php:41
#, c-format
msgid "%d day(s) left until %s."
msgstr "%2$s까지 %1$d일 남았습니다."

#: ../plugin/DueDate.php:43
msgid "It's today."
msgstr "오늘입니다."

#: ../plugin/DueDate.php:45
#, c-format
msgid "%d day(s) passed from %s."
msgstr "%2$s로부터 %1$d일 지났습니다."

#: ../plugin/EditHints.php:39
msgid "Editing Hints"
msgstr "위키 도움말"

#: ../plugin/EditHints.php:44
msgid "See more help:"
msgstr "자세한 사용법 안내:"

#: ../plugin/EditHints.php:44
msgid "Close Editing Hints"
msgstr "위키 도움말 닫기"

#: ../plugin/EditHints.php:53
msgid ""
"<b>Emphasis:</b> '''<strong>bold</strong>''', ''<i>italics</i>''<br />\n"
"<b>Headings:</b> ==<span class='space'> </span>Title 2<span class='space'> </"
"span>==; ===<span class='space'> </span>Title 3<span class='space'> </"
"span>===; ...<br />\n"
"<b>Lists:</b> <span class='space'> </span>*<span class='space'> </span> "
"space and one of * bullets; <span class='space'> </span>1.<span "
"class='space'> </span>numbered items; <span class='space'> </span> space "
"alone indents.<br />\n"
"<b>Links:</b> [[double bracketed words]]; [bracketed words]; "
"JoinCapitalizedWords; [\"brackets and double quotes\"];\n"
"url; [url]; [url label].<br />\n"
"<b>Tables</b>: || cell text |||| cell text spanning two columns ||;\n"
"no trailing white space allowed after tables or titles.<br />\n"
msgstr ""
"<b>강조:</b> '''<b>굵게</b>''', ''<i>기울임</i>''<br />\n"
"<b>제목:</b> ==<span class='space'> </span>제목 2<span class='space'> </"
"span>==; ===<span class='space'> </span>제목 3<span class='space'> </"
"span>===; ...<br />\n"
"<b>목록:</b> <span class='space'> </span>*<span class='space'> </span> 공백"
"과 * 총알 한개; <span class='space'> </span>1.<span class='space'> </span> 번"
"호달린 목록;\n"
" <span class='space'> </span> 공백만 있으면 들여쓰기.<br />\n"
"<b>연결:</b> [[두개의 대괄호로 연결]]; [대괄호로 연결]; "
"JoinCapitalizedWords; [\"대괄호와 큰따옴표로 감싸서 연결\"];\n"
"url; [url]; [url 표시될 이름].<br />\n"
"<b>테이블</b>: || 셀 내용 |||| 두칸에 걸친 내용 ||;<br />\n"
"테이블이나 제목 끝에 공백이 오면 안됩니다.<br />\n"

#: ../plugin/FastSearch.php:54
msgid "Fast search"
msgstr "빠른 검색"

#: ../plugin/FastSearch.php:55 ../plugin/FullSearch.php:109
msgid "Display context of search results"
msgstr "검색 결과 문맥 보기"

#: ../plugin/FastSearch.php:56
msgid "Full text search"
msgstr "전체 찾아보기"

#: ../plugin/FastSearch.php:57
msgid "Title search"
msgstr "제목 찾기"

#: ../plugin/FastSearch.php:58
msgid "Link search"
msgstr "링크 찾기"

#: ../plugin/FastSearch.php:73 ../plugin/FullSearch.php:126
msgid "No search text"
msgstr "검색 단어 없음"

#: ../plugin/FastSearch.php:76
#, c-format
msgid "Invalid search expression \"%s\""
msgstr "잘못된 찾기 표현식 \"%s\""

#: ../plugin/FastSearch.php:82
msgid "Couldn't open search database, sorry."
msgstr "데이타베이스 파일을 열 수 없습니다."

#: ../plugin/FastSearch.php:180 ../plugin/FullSearch.php:389
#, c-format
msgid "%d match"
msgstr "%d회 일치"

#: ../plugin/FastSearch.php:180 ../plugin/FullSearch.php:389
#, c-format
msgid "%d matches"
msgstr "%d회 일치"

#: ../plugin/FastSearch.php:228 ../plugin/FullSearch.php:20
#, c-format
msgid "BackLinks search for \"%s\""
msgstr "\"%s\"에 대한 역링크 찾기"

#: ../plugin/FastSearch.php:231 ../wikilib.php:5521
#, c-format
msgid "Title search for \"%s\""
msgstr "\"%s\"에 대한 제목 찾기"

#: ../plugin/FastSearch.php:235 ../plugin/FullSearch.php:24
#, c-format
msgid "Full text search for \"%s\""
msgstr "\"%s\"을(를) 전체 찾아보기"

#: ../plugin/FastSearch.php:261 ../plugin/FullSearch.php:48
#: ../wikilib.php:3301
#, c-format
msgid "Found %s matching %s out of %s total pages"
msgstr "%3$s의 페이지중에 %1$s개가 발견되었습니다"

#: ../plugin/FastSearch.php:263 ../plugin/FullSearch.php:50
#: ../wikilib.php:3303
msgid "page"
msgstr "페이지"

#: ../plugin/FastSearch.php:263 ../plugin/FullSearch.php:50
#: ../wikilib.php:3303
msgid "pages"
msgstr "페이지"

#: ../plugin/FastSearch.php:269
#, c-format
msgid "Show all %d results"
msgstr "%d개의 모든 결과 보기"

#: ../plugin/FullSearch.php:22
#, c-format
msgid "KeyWords search for \"%s\""
msgstr "\"%s\"에 대한 키워드 검색"

#: ../plugin/FullSearch.php:27
#, c-format
msgid "BackLinks of %s"
msgstr "%s의 역링크"

#: ../plugin/FullSearch.php:58
#, c-format
msgid " (%s pages are searched)"
msgstr " (%s개의 페이지가 검색됨)"

#: ../plugin/FullSearch.php:64
msgid "Show Context."
msgstr "문맥 보기."

#: ../plugin/FullSearch.php:70
msgid "Search next results"
msgstr "다음 검색 결과"

#: ../plugin/FullSearch.php:75
#, c-format
msgid " (%s search results)"
msgstr " (검색 결과를 %s)"

#: ../plugin/FullSearch.php:80
#, c-format
msgid "You can also click %s to search title.\n"
msgstr "%s을 눌러 제목 찾기를 할 수 있습니다.\n"

#: ../plugin/FullSearch.php:81 ../plugin/notfound.php:55
#: ../plugin/notfound.php:70 ../plugin/notfound.php:72 ../wikilib.php:3312
msgid "here"
msgstr "여기"

#: ../plugin/FullSearch.php:110
msgid "Search BackLinks only"
msgstr "역링크만 찾기"

#: ../plugin/FullSearch.php:111
msgid "Case-sensitive searching"
msgstr "대소문자 구별"

#: ../plugin/FullSearch.php:112 ../wikilib.php:5504 ../wikilib.php:5615
msgid "Go"
msgstr "찾기"

#: ../plugin/FullSearch.php:193
msgid "Empty expression"
msgstr "비어있는 표현식"

#: ../plugin/FullSearch.php:391 ../plugin/backlinks.php:106
#: ../plugin/backlinks.php:128 ../wiki.php:3694
msgid "Redirect page"
msgstr "넘겨주기 문서"

#: ../plugin/Gallery.php:208 ../plugin/UploadedFiles.php:338
msgid "No files found"
msgstr "페이지가 없습니다"

#: ../plugin/Gallery.php:300 ../plugin/Gallery.php:315
msgid "add comment"
msgstr "댓글 달기"

#: ../plugin/Gallery.php:310
msgid "show comments"
msgstr "댓글 보기"

#: ../plugin/Gallery.php:364 ../plugin/Gallery.php:368 ../wikilib.php:3383
#: ../wikilib.php:3559 ../wikilib.php:3578
#, c-format
msgid "Go back or return to %s"
msgstr "뒤로 혹은 %s(으)로 가기"

#: ../plugin/Gallery.php:365
msgid "Comments are edited"
msgstr "댓글이 편집되었습니다"

#: ../plugin/Gallery.php:369
msgid "Comments is added"
msgstr "댓글이 더해졌습니다"

#: ../plugin/ImageFileSize.php:48 ../plugin/ImageFileSize.php:82
#: ../plugin/ImageFileSize.php:105
msgid "Unknown"
msgstr ""

#: ../plugin/ImportTable.php:42
msgid "Convert"
msgstr "변환"

#: ../plugin/ImportTable.php:247
msgid "Import Tables"
msgstr "테이블 가져오기"

#: ../plugin/ImportUrl.php:140
msgid "Import URL"
msgstr "URL 가져오기"

#: ../plugin/Info.php:52
msgid "Compare"
msgstr "선택비교"

#: ../plugin/Info.php:57
msgid "Revision History"
msgstr "버전 히스토리"

#: ../plugin/Info.php:60
msgid "Ver."
msgstr "버전."

#: ../plugin/Info.php:60 ../plugin/UploadedFiles.php:354
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: ../plugin/Info.php:61 ../plugin/RecentChanges.php:346
msgid "Changes"
msgstr "변경점"

#: ../plugin/Info.php:62 ../plugin/RecentChanges.php:345
msgid "Editor"
msgstr "기여자"

#: ../plugin/Info.php:68
msgid "View"
msgstr "보기"

#: ../plugin/Info.php:69
msgid "admin."
msgstr "관리"

#: ../plugin/Info.php:95
msgid "Show next revisions"
msgstr "다음 버전 보기"

#: ../plugin/Info.php:131
msgid "Yesterday"
msgstr "어제"

#: ../plugin/Info.php:132
#, c-format
msgid "%s days ago"
msgstr "%s일 전"

#: ../plugin/Info.php:134
#, c-format
msgid "%s hours ago"
msgstr "%s시간 전"

#: ../plugin/Info.php:136
#, c-format
msgid "%s min ago"
msgstr "%s분 전"

#: ../plugin/Info.php:314 ../plugin/fixbacklinks.php:108
#: ../plugin/rename.php:89
msgid "show only"
msgstr "보기만 하기"

#: ../plugin/Info.php:318
msgid "purge"
msgstr "삭제"

#: ../plugin/Info.php:362
#, c-format
msgid "%s archived log files available."
msgstr "%s 보관된 로그 파일이 있음"

#: ../plugin/Info.php:364
#, c-format
msgid "%s archived log file available."
msgstr "%s 보관된 로그 파일이 있음"

#: ../plugin/Info.php:384 ../plugin/Info.php:400
msgid "WARNING: "
msgstr "경고: "

#: ../plugin/Info.php:384
msgid "The history information of this page is broken."
msgstr "이 문서의 변경 이력이 손상되었습니다."

#: ../plugin/Info.php:400
msgid "Anonymous user is not allowed to see older versions."
msgstr "익명 사용자는 예전 버전을 볼 수 없습니다."

#: ../plugin/JME.php:64
#, c-format
msgid "Draw a new molecule '%s'"
msgstr "새 분자 그리기 '%s'"

#: ../plugin/JME.php:66
msgid "Draw a new molecule"
msgstr "새 분자 그리기"

#: ../plugin/JME.php:111
msgid "Molecule successfully added"
msgstr "분자가 성공적으로 저장됨"

#: ../plugin/JME.php:117
msgid "Edit Molecule"
msgstr "분자 편집"

#: ../plugin/JME.php:147
msgid "Edit new molecule"
msgstr "새 분자 편집"

#: ../plugin/Keywords.php:419
msgid "hits"
msgstr ""

#: ../plugin/Keywords.php:429
msgid "add keywords"
msgstr "키워드 더하기"

#: ../plugin/Keywords.php:432
msgid "Update keywords"
msgstr "키워드 갱신"

#: ../plugin/Keywords.php:434
msgid "Add keywords"
msgstr "키워드 더하기"

#: ../plugin/Keywords.php:435
msgid "Add as common words"
msgstr "일반 단어로 추가"

#: ../plugin/Keywords.php:436
msgid "Unselect all"
msgstr "모두 선택 취소"

#: ../plugin/Keywords.php:437
msgid "Suggest new Keywords"
msgstr "새 키워드 제안"

#: ../plugin/Keywords.php:446
msgid "select language"
msgstr "언어 고르기"

#: ../plugin/Keywords.php:477
msgid "You are not able to add keywords."
msgstr "키워드를 추가할 수 없습니다."

#: ../plugin/Keywords.php:491
#, c-format
msgid "%s is not found."
msgstr "%s을(를) 찾을 수 없습니다"

#: ../plugin/Keywords.php:603
msgid "Common words are updated"
msgstr "일반 단어가 갱신됨"

#: ../plugin/Keywords.php:650
#, c-format
msgid "Keywords for %s are updated"
msgstr "%s에 대한 키워드가 갱신됨"

#: ../plugin/Keywords.php:680
msgid "Keywords are updated"
msgstr "키워드가 갱신되었습니다"

#: ../plugin/Keywords.php:682
msgid "There are no changes found"
msgstr "변화가 없습니다"

#: ../plugin/Keywords.php:696
msgid "Update with these Keywords"
msgstr "키워드 갱신하기"

#: ../plugin/Keywords.php:716 ../plugin/Keywords.php:720
msgid "alphabetically"
msgstr "알파벳"

#: ../plugin/Keywords.php:717
msgid "by frequency"
msgstr "빈도수"

#: ../plugin/Keywords.php:719
msgid "by size"
msgstr "크기"

#: ../plugin/Keywords.php:725
#, c-format
msgid "Keywords list %s (or %s)"
msgstr "%s순 키워드 목록 (혹은 %s순)"

#: ../plugin/Keywords.php:730
#, c-format
msgid "Select keywords for %s"
msgstr "%s에 대해 키워드를 고르세요"

#: ../plugin/LikePages.php:31 ../wikilib.php:3147 ../wikilib.php:5512
msgid "Use more specific text"
msgstr "좀 더 자세히 입력하세요"

#: ../plugin/LikePages.php:125
msgid "No metadb found"
msgstr "metadb가 없습니다"

#: ../plugin/LikePages.php:178
msgid "These pages share a similar word..."
msgstr "비슷한 이름이 부분적으로 포함된 페이지..."

#: ../plugin/LikePages.php:192
msgid "These pages share an initial or final title word..."
msgstr "처음과 마지막부분의 이름이 포함된 페이지..."

#: ../plugin/LikePages.php:216
msgid "No similar pages found"
msgstr "비슷한 페이지가 없습니다"

#: ../plugin/LikePages.php:219
#, c-format
msgid "Like \"%s\""
msgstr "\"%s\"와 비슷한"

#: ../plugin/LikePages.php:224
msgid "If you can't find this page, "
msgstr "페이지를 찾으실 수 없으면"

#: ../plugin/LikePages.php:226
msgid "You are strongly recommened to find it in MetaWikis. "
msgstr "메타위키를 찾아보실 것을 권해드립니다. "

#: ../plugin/LikePages.php:227
msgid "Search all MetaWikis"
msgstr "모든 메타위키 검색"

#: ../plugin/LikePages.php:228
msgid "Slow Slow"
msgstr "매우 느림"

#: ../plugin/MultiUpload.php:17 ../plugin/UploadForm.php:20
msgid "Choose File"
msgstr "파일찾기"

#: ../plugin/MultiUpload.php:18 ../plugin/SWFUpload.php:153
#: ../plugin/UploadFile.php:522 ../plugin/UploadForm.php:273
msgid "Upload files"
msgstr "파일올리기"

#: ../plugin/Navigation.php:21
msgid "No Index page found"
msgstr "인덱스 페이지가 없습니다"

#: ../plugin/OeKaki.php:36
msgid "Draw a new picture"
msgstr "새 그림 그리기"

#: ../plugin/OeKaki.php:125
msgid "Create new picture"
msgstr "새 그림 만들기"

#: ../plugin/OeKaki.php:134
msgid "Edit Image"
msgstr "그림 고치기"

#: ../plugin/OrphanedPages.php:85 ../plugin/PageLinks.php:73
#: ../plugin/WantedPages.php:89 ../plugin/pagelist.php:177
#: ../plugin/pagesort.php:187
msgid "Show next page"
msgstr "다음 페이지 보기"

#: ../plugin/PageHits.php:55 ../plugin/WordIndex.php:160
msgid "&#171; Prev"
msgstr "&#171; 이전"

#: ../plugin/PageHits.php:60 ../plugin/WordIndex.php:164
msgid "Next &#187;"
msgstr "다음 &#187;"

#: ../plugin/PageHits.php:66
msgid "Page Hits"
msgstr "조회수"

#: ../plugin/PluginInfo.php:29
#, c-format
msgid "Total %s plugin activated."
msgstr "총 %d 개의 플러그인이 활성화됨"

#: ../plugin/PluginInfo.php:34
#, c-format
msgid "%s is internal plugin."
msgstr "%s은(는) 내부 플러그인입니다."

#: ../plugin/PluginInfo.php:36
#, c-format
msgid "%s plugin is not found."
msgstr "%s 플러그인을 찾을 수 없습니다"

#: ../plugin/PluginInfo.php:49 ../plugin/admin.php:135
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: ../plugin/PluginInfo.php:53
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: ../plugin/PluginInfo.php:55 ../plugin/admin.php:138
msgid "Author"
msgstr "저자"

#: ../plugin/PluginInfo.php:57 ../plugin/admin.php:140 ../monisetup.php:1334
msgid "License"
msgstr "저작권"

#: ../plugin/PluginInfo.php:59 ../plugin/admin.php:142
msgid "Depend"
msgstr "의존성"

#: ../plugin/PluginInfo.php:66 ../plugin/admin.php:146
msgid "URL"
msgstr ""

#: ../plugin/Rating.php:60
msgid "Awful!"
msgstr "최악!"

#: ../plugin/Rating.php:61
msgid "Not the worst ever."
msgstr "이보다 나쁠수 없음"

#: ../plugin/Rating.php:62
msgid "Not bad!"
msgstr "나쁘지 않음!"

#: ../plugin/Rating.php:63
msgid "Useful!"
msgstr "유용함"

#: ../plugin/Rating.php:64
msgid "Very Gooood!"
msgstr "매우 좋음"

#: ../plugin/Rating.php:92 ../plugin/Vote.php:75
#: ../plugin/security/community.php:27 ../plugin/security/community.php:37
#: ../plugin/security/community.php:47 ../plugin/security/community.php:62
#: ../plugin/security/mustlogin.php:29 ../plugin/security/mustlogin.php:40
#: ../plugin/security/mustlogin.php:51 ../plugin/security/mustlogin.php:67
#: ../plugin/security/needtologin.php:29 ../plugin/security/needtologin.php:40
#: ../plugin/security/needtologin.php:51 ../plugin/security/nforge.php:42
#: ../plugin/security/nforge.php:53 ../plugin/security/nforge.php:64
#: ../plugin/security/userbased.php:62
msgid "Please Login or make your ID on this Wiki ;)"
msgstr "로그인하거나 ID를 만드세요 ;)"

#: ../plugin/Rating.php:201
msgid "Invalid rating request !"
msgstr ""

#: ../plugin/Rating.php:216
msgid "Rating successfully !"
msgstr ""

#: ../plugin/RecentChanges.php:165
#, c-format
msgid "%d minute ago"
msgstr "%s분 전"

#: ../plugin/RecentChanges.php:167
#, c-format
msgid "%d hours ago"
msgstr "%s시간 전"

#: ../plugin/RecentChanges.php:169
#, c-format
msgid "%d days ago"
msgstr "%s일 전"

#: ../plugin/RecentChanges.php:244
msgid "Recent Changes"
msgstr "최근 변경내역"

#: ../plugin/RecentChanges.php:348
msgid "Hits"
msgstr "조회수"

#: ../plugin/RecentChanges.php:349
msgid "Change Date"
msgstr "변경일"

#: ../plugin/RecentChanges.php:488
msgid "Show changes for "
msgstr ""

#: ../plugin/RecentChanges.php:493
msgid "days ago"
msgstr "몇일 전"

#: ../plugin/RecentChanges.php:975
msgid "set bookmark"
msgstr "북마크"

#: ../plugin/RecentChanges.php:980
msgid "Bookmark"
msgstr "북마크"

#: ../plugin/RecentChanges.php:991
#, c-format
msgid "%s changes"
msgstr "%s회 고침"

#: ../plugin/SWFUpload.php:152
msgid "Files..."
msgstr "파일..."

#: ../plugin/SWFUpload.php:154
msgid "Cancel All files"
msgstr "모두 취소"

#: ../plugin/ShareButtons.php:21
msgid "tweet"
msgstr ""

#: ../plugin/ShareButtons.php:32
msgid "fb"
msgstr ""

#: ../plugin/ShareButtons.php:34
msgid "g+"
msgstr ""

#: ../plugin/ShareButtons.php:43
msgid "pin"
msgstr ""

#: ../plugin/SlideShow.php:28
msgid "No page found"
msgstr "페이지가 없습니다"

#: ../plugin/SlideShow.php:101
msgid "Start:"
msgstr "시작:"

#: ../plugin/SlideShow.php:110
msgid "End:"
msgstr "끝:"

#: ../plugin/SlideShow.php:121 ../plugin/pageview.php:75
msgid "Next:"
msgstr "다음:"

#: ../plugin/SlideShow.php:132
msgid "Prev:"
msgstr "이전:"

#: ../plugin/SlideShow.php:139
msgid "Return"
msgstr "돌아가기"

#: ../plugin/Stat.php:262
msgid "Revision Statistics"
msgstr "버전 통계"

#: ../plugin/Stat.php:264
#, c-format
msgid "Total %d revisions"
msgstr "전체 %d개의 버전"

#: ../plugin/Stat.php:265
#, c-format
msgid "Total %d editors"
msgstr "총 %d명의 기여자"

#: ../plugin/Stat.php:267
msgid "Initial revision"
msgstr "최초 버전"

#: ../plugin/Stat.php:268
msgid "Original Author"
msgstr "최초 기여자"

#: ../plugin/Stat.php:270 ../plugin/Stat.php:272
msgid "First Contribution Author"
msgstr "처음 기여자"

#: ../plugin/Stat.php:276 ../plugin/contributors.php:76
msgid "User"
msgstr "기여자"

#: ../plugin/Stat.php:276
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: ../plugin/Stat.php:277
msgid "Del"
msgstr "삭제"

#: ../plugin/Stat.php:277 ../plugin/bbs.php:627 ../plugin/ipinfo.php:215
msgid "Edit"
msgstr "고치기"

#: ../plugin/Stat.php:277
msgid "Contributions"
msgstr "기여"

#: ../plugin/Stat.php:277 ../plugin/userinfo.php:264
#: ../plugin/userinfo.php:432 ../plugin/userinfo.php:434
msgid "IP"
msgstr ""

#: ../plugin/SystemInfo.php:21
msgid "Number of Pages"
msgstr "페이지 개수"

#: ../plugin/SystemInfo.php:22
msgid "HTTP Server Version"
msgstr "HTTP 서버 버전"

#: ../plugin/SystemInfo.php:23
msgid "MoniWiki Version"
msgstr "모니위키 버전"

#: ../plugin/SystemInfo.php:24
msgid "PHP Version"
msgstr "PHP 버전"

#: ../plugin/Tour.php:59
msgid "BackLinks"
msgstr "역링크"

#: ../plugin/Tour.php:63
msgid "Keywords"
msgstr "키워드"

#: ../plugin/Tour.php:72
#, c-format
msgid " from %s"
msgstr " %s에 대한"

#: ../plugin/Tour.php:75
#, c-format
msgid "%s Tour %s"
msgstr "%2$s %1$s 여행"

#: ../plugin/Tour.php:124
msgid "links"
msgstr "연결"

#: ../plugin/Tour.php:126
msgid "deeper"
msgstr "깊게"

#: ../plugin/Tour.php:127
#, c-format
msgid "More %s or more %s"
msgstr "더 많은 %s 혹은 %s"

#: ../plugin/Tour.php:143
#, c-format
msgid "Total %d related keywords"
msgstr "%d 개의 연관된 키워드"

#: ../plugin/Tour.php:146
#, c-format
msgid "Total %d related pages"
msgstr "%d 개의 연관된 페이지"

#: ../plugin/TwinPages.php:13
#, c-format
msgid "TwinPages of %s"
msgstr "%s의 쌍둥이 페이지"

#: ../plugin/TwinPages.php:20
msgid "See [TwinPages]: "
msgstr ""

#: ../plugin/TwinPages.php:22
msgid "No TwinPages found."
msgstr "쌍둥이 페이지가 없습니다"

#: ../plugin/UploadFile.php:11
msgid "The uploaded file exceeds the upload_max_filesize directive in php.ini"
msgstr ""

#: ../plugin/UploadFile.php:13
msgid ""
"The uploaded file exceeds the MAX_FILE_SIZE directive that was specified in "
"the HTML form"
msgstr ""

#: ../plugin/UploadFile.php:15
msgid "The uploaded file was only partially uploaded"
msgstr ""

#: ../plugin/UploadFile.php:17
msgid "No file was uploaded"
msgstr "업로드된 파일이 없습니다"

#: ../plugin/UploadFile.php:19
msgid "Missing a temporary folder"
msgstr ""

#: ../plugin/UploadFile.php:21
msgid "Failed to write file to disk"
msgstr ""

#: ../plugin/UploadFile.php:23
msgid "File upload stopped by extension"
msgstr ""

#: ../plugin/UploadFile.php:25
msgid "Unknown upload error"
msgstr ""

#: ../plugin/UploadFile.php:51
msgid "Fail to parse data string"
msgstr "data 문자열 파싱에 실패했습니다"

#: ../plugin/UploadFile.php:55
msgid "Fail to decode base64 data string."
msgstr "base64 data 문자열 디코딩에 실패했습니다"

#: ../plugin/UploadFile.php:64
msgid "Fail to open file.\n"
msgstr "파일 열기 실패.\n"

#: ../plugin/UploadFile.php:243 ../plugin/UploadFile.php:257
#, c-format
msgid "The %s type of %s is not allowed to upload"
msgstr "%s의 %s 형식은 업로드가 허락되지 않습니다"

#: ../plugin/UploadFile.php:259
#, c-format
msgid "%s is not allowed to upload"
msgstr "%s은(는) 업로드가 허락되지 않습니다"

#: ../plugin/UploadFile.php:314
#, c-format
msgid "It is not allowed to change file ext. \"%s\" to \"%s\"."
msgstr "파일 확장자를 \"%s\"에서 \"%s\"(으)로 바꿀 수 없음."

#: ../plugin/UploadFile.php:332
msgid "ERROR:"
msgstr ""

#: ../plugin/UploadFile.php:365
#, c-format
msgid "File \"%s\" is uploaded successfully"
msgstr "\"%s\"파일이 성공적으로 올라갔습니다"

#: ../plugin/UploadFile.php:432
msgid "Files are uploaded successfully"
msgstr "파일이 성공적으로 올라갔습니다."

#: ../plugin/UploadFile.php:474
msgid "Multi upload form"
msgstr ""

#: ../plugin/UploadFile.php:487
msgid "Replace original file"
msgstr "원본 파일 교체"

#: ../plugin/UploadFile.php:488
msgid "Rename if it already exist"
msgstr "이미 있을경우 이름 바꿈"

#: ../plugin/UploadFile.php:504 ../plugin/rename.php:81
msgid "Rename"
msgstr "이름바꾸기"

#: ../plugin/UploadFile.php:509
msgid "Upload"
msgstr "올리기"

#: ../plugin/UploadFile.php:515
#, c-format
msgid "or %s."
msgstr "혹은 %s."

#: ../plugin/UploadFile.php:515
msgid "Multiple Upload files"
msgstr "여러파일 올리기"

#: ../plugin/UploadForm.php:19
msgid "Successfully Uploaded"
msgstr "성공적으로 올라감"

#: ../plugin/UploadForm.php:271
msgid "add files"
msgstr "파일추가"

#: ../plugin/UploadForm.php:272
msgid "add a file"
msgstr "파일추가"

#: ../plugin/UploadForm.php:274 ../plugin/sendping.php:94
#: ../plugin/userinfo.php:361
msgid "Reset"
msgstr "리셋"

#: ../plugin/UploadForm.php:275
msgid "Attachments"
msgstr "첨부"

#: ../plugin/UploadedFiles.php:15
msgid "Too short query string"
msgstr ""

#: ../plugin/UploadedFiles.php:352
msgid "File name"
msgstr "파일 이름"

#: ../plugin/UploadedFiles.php:353
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: ../plugin/UploadedFiles.php:449
msgid "Next page &raquo;"
msgstr "다음 페이지 &raquo;"

#: ../plugin/UploadedFiles.php:451
msgid "&laquo; First page"
msgstr "&laquo; 첫 페이지"

#: ../plugin/UploadedFiles.php:548
#, c-format
msgid "%d files"
msgstr "%d개 파일"

#: ../plugin/UploadedFiles.php:549
#, c-format
msgid "Total %d files"
msgstr "총 %d 개 파일"

#: ../plugin/UploadedFiles.php:550
#, c-format
msgid "%d dirs"
msgstr ""

#: ../plugin/UploadedFiles.php:556 ../plugin/fixbacklinks.php:105
#: ../plugin/login.php:45 ../plugin/merge.php:177 ../plugin/rcsexport.php:81
#: ../plugin/rcsexport.php:136 ../plugin/rename.php:83
#: ../plugin/revert.php:128 ../plugin/revoke.php:106
#: ../plugin/userinfo.php:131 ../plugin/userinfo.php:483
#: ../plugin/userinfo.php:577 ../wikilib.php:2858 ../wikilib.php:2970
#: ../wikilib.php:4472
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: ../plugin/UploadedFiles.php:557 ../wikilib.php:2833
msgid "Delete selected files"
msgstr "선택된 파일 지우기"

#: ../plugin/VisualTour.php:134
msgid "Normal"
msgstr "보통"

#: ../plugin/VisualTour.php:136
msgid "Wider"
msgstr "넓게"

#: ../plugin/VisualTour.php:138
msgid "Deeper"
msgstr "깊게"

#: ../plugin/Vote.php:54
msgid "Total votes"
msgstr "총 투표수"

#: ../plugin/Vote.php:55
msgid "Vote"
msgstr "투표"

#: ../plugin/Vote.php:121
msgid "Voted successfully"
msgstr "투표가 성공되었습니다"

#: ../plugin/WikimediaCommons.php:68 ../plugin/WikimediaCommons.php:90
msgid "WikiMedia Commons"
msgstr ""

#: ../plugin/WikimediaCommons.php:76 ../plugin/WikimediaCommons.php:84
msgid "Wikia"
msgstr ""

#: ../plugin/WikimediaCommons.php:199
#, c-format
msgid "Uploaded by %s"
msgstr "%s이(가) 올림"

#: ../plugin/WordIndex.php:55 ../wikilib.php:5146
msgid "Please wait..."
msgstr ""

#: ../plugin/WordIndex.php:179 ../plugin/backlinks.php:143 ../wikilib.php:5275
msgid "Others"
msgstr "기타"

#: ../plugin/abuse/default.php:60
msgid "Abusing detected! You are suspended or blocked."
msgstr "어뷰징 검출됨! 정지되거나 차된되었습니다."

#: ../plugin/abuse/default.php:125
#, c-format
msgid "%s years"
msgstr "%s년"

#: ../plugin/abuse/default.php:127
#, c-format
msgid "%s days"
msgstr "%s일"

#: ../plugin/abuse/default.php:129
#, c-format
msgid "%s hours"
msgstr "%s시간"

#: ../plugin/abuse/default.php:131
#, c-format
msgid "%s minutes"
msgstr "%s분"

#: ../plugin/abuse/default.php:133
#, c-format
msgid "Abusing detected! You are blocked to edit pages until %s."
msgstr "어뷰징 검출됨! %s까지 문서 편집이 블럭되었습니다."

#: ../plugin/aclinfo.php:59
msgid "Change ACL Info."
msgstr "ACL 정보 수정"

#: ../plugin/aclinfo.php:81
msgid "ACL is not enabled on this Wiki"
msgstr "ACL이 활성화되어있지 않습니다"

#: ../plugin/aclinfo.php:143
#, c-format
msgid "ACL Information of '%s'."
msgstr "'%s'의 ACL 정보"

#: ../plugin/aclinfo.php:267
msgid "Invalid ACL group name"
msgstr "잘못된 ACL 그룹명"

#: ../plugin/aclinfo.php:281
msgid "Invalid ACL type"
msgstr "잘못된 ACL 타입"

#: ../plugin/aclinfo.php:284
msgid "Empty ACL group"
msgstr "빈 ACL 그룹"

#: ../plugin/aclinfo.php:307
msgid "Fail to add ACL"
msgstr "ACL 추가 실패"

#: ../plugin/aclinfo.php:317
msgid "ACL entries added!"
msgstr "ACL 항목이 더해졌습니다!"

#: ../plugin/aclinfo.php:333
msgid "Control"
msgstr ""

#: ../plugin/aclinfo.php:333
msgid "Last-modified By"
msgstr "최종 변경자"

#: ../plugin/aclinfo.php:336
msgid "ACL Group"
msgstr "ACL 그룹"

#: ../plugin/aclinfo.php:337 ../plugin/aclinfo.php:407
#: ../plugin/aclinfo.php:460
msgid "Type"
msgstr "타입"

#: ../plugin/aclinfo.php:337 ../plugin/aclinfo.php:460
msgid "Actions"
msgstr "액션"

#: ../plugin/aclinfo.php:356 ../plugin/ipinfo.php:198
#: ../plugin/userinfo.php:289
msgid "days"
msgstr "일"

#: ../plugin/aclinfo.php:372
#, c-format
msgid "%s"
msgstr ""

#: ../plugin/aclinfo.php:381
msgid "Group"
msgstr "그룹"

#: ../plugin/aclinfo.php:401 ../plugin/userinfo.php:266
msgid "TTL"
msgstr ""

#: ../plugin/aclinfo.php:440
msgid "ACL Information of an Anonymous user."
msgstr "익명 사용자의 ACL 정보."

#: ../plugin/aclinfo.php:444
msgid "ACL Information."
msgstr "ACL 정보"

#: ../plugin/admin.php:190
msgid "Enabled plugins"
msgstr "활성화된 플러그인"

#: ../plugin/admin.php:192
msgid "Disabled plugins"
msgstr "비활성화된 플러그인"

#: ../plugin/admin.php:200
msgid "Enabled processors"
msgstr "활성화된 프로세서"

#: ../plugin/admin.php:202
msgid "Disabled processors"
msgstr "비활성화된 프로세서"

#: ../plugin/admin.php:205
msgid "Plugin/Processor settings are updated"
msgstr "플러그인/프로세서 세팅이 갱신됨"

#: ../plugin/admin.php:211
msgid "Enable/disable plugins and processors"
msgstr "플러그인과 프로세서 활성화/비활성화"

#: ../plugin/atom.php:133 ../plugin/rss_rc.php:133
msgid "show changes"
msgstr "바뀐점 보기"

#: ../plugin/backlinks.php:54
#, c-format
msgid "Pages in category \"%s\"."
msgstr "\"%s\" 분류에 속하는 문서"

#: ../plugin/backlinks.php:67
msgid "Subcategories"
msgstr "하위 분류"

#: ../plugin/backlinks.php:71 ../plugin/backlinks.php:179
#, c-format
msgid "BackLinks of \"%s\"."
msgstr "\"%s\" 문서에 대한 역링크"

#: ../plugin/backlinks.php:79
#, c-format
msgid "No pages found in category \"%s\"."
msgstr "\"%s\" 분류에 속하는 문서가 없습니다."

#: ../plugin/backlinks.php:82
msgid "No backlinks found."
msgstr "역링크가 없음"

#: ../plugin/backlinks.php:149
msgid "Redirects"
msgstr "넘겨주기 문서"

#: ../plugin/backup.php:42
msgid "Your wiki is backuped successfully"
msgstr "백업이 성공적으로 완료되었습니다"

#: ../plugin/backup.php:49
msgid "Backup failed !"
msgstr "백업 실패 !"

#: ../plugin/backup.php:54
msgid "Did you want to Backup your wiki ?"
msgstr "위키를 백업하시겠습니까 ?"

#: ../plugin/bbs.php:494
msgid "This bbs does not exists yet. Please save this page first"
msgstr "현 BBS가 존재하지 않습ㄴ디ㅏ. 먼저 페이지를 저장하세요"

#: ../plugin/bbs.php:618
msgid "No"
msgstr ""

#: ../plugin/bbs.php:629 ../plugin/bbs.php:787 ../wikilib.php:2859
msgid "Delete"
msgstr "지우기"

#: ../plugin/bbs.php:658
msgid "Please check article numbers."
msgstr "글번호를 확인해 주세요"

#: ../plugin/bbs.php:738 ../plugin/processor/folding.php:30
msgid "More"
msgstr ""

#: ../plugin/bbs.php:783
msgid "New"
msgstr ""

#: ../plugin/bbs.php:785
msgid "Read"
msgstr ""

#: ../plugin/bbs.php:801
#, c-format
msgid "Total %s articles."
msgstr "총 %s 개의 글"

#: ../plugin/bbs.php:837
#, c-format
msgid "Your IP address is not allowed to %s at this BBS"
msgstr "IP 주소가 '%s' BBS에서 허락되지 않았습니다."

#: ../plugin/bbs.php:891
msgid "Successfully deleted."
msgstr "성공적으로 지워졌음."

#: ../plugin/bbs.php:923
msgid "Fail to post comment."
msgstr "댓글 등록 실패."

#: ../plugin/bbs.php:933
#, c-format
msgid "The article %s will be deleted."
msgstr "게시글 %s(이)가 지워질 것입니다."

#: ../plugin/bbs.php:975
msgid "Invalid HomePage address."
msgstr "잘못된 홈페이지 주소."

#: ../plugin/bbs.php:988
msgid "No Name error."
msgstr "이름이 없습ㄴ다."

#: ../plugin/bbs.php:998
msgid "No Subject error."
msgstr "제목이 없습니다."

#: ../plugin/bbs.php:1026
msgid "New post added successfully"
msgstr "새글이 성공적으로 등록되었습니다."

#: ../plugin/blame.php:31 ../plugin/sendping.php:13 ../plugin/trackback.php:40
msgid "Error: Page Not found !"
msgstr "오류: 페이지가 없습니다 !"

#: ../plugin/blame.php:39
#, c-format
msgid "Blame r%s"
msgstr "r%s 버전 Blame"

#: ../plugin/blame.php:41
#, c-format
msgid "Blame of %s page"
msgstr "%s 문서 Blame"

#: ../plugin/bookmark.php:28 ../plugin/bookmark.php:39
msgid "Bookmark Deleted !"
msgstr "북마크가 지워졌습니다 !"

#: ../plugin/cacheadmin.php:105
msgid "You are not WikiMaster!!"
msgstr "위키관리자가 아닙니다!!"

#: ../plugin/cacheadmin.php:120
msgid "Clear cache dirs"
msgstr "캐쉬 디렉토리 지우기"

#: ../plugin/chat.php:37
msgid "No messages"
msgstr "메시지 없음"

#: ../plugin/chmod.php:18
#, c-format
msgid "Permission of \"%s\" changed !"
msgstr "\"%s\"의 퍼미션이 변경되었습니다 !"

#: ../plugin/chmod.php:24
#, c-format
msgid "Fail to chmod \"%s\" !"
msgstr "chmod \"%s\"를 실패 !"

#: ../plugin/chmod.php:35
#, c-format
msgid "Change permission of \"%s\""
msgstr "\"%s\" 퍼미션 변경"

#: ../plugin/contributors.php:24 ../wikilib.php:2886
msgid "Page not found."
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다"

#: ../plugin/contributors.php:64
msgid "Contributors of this page"
msgstr "문서의 기여자"

#: ../plugin/contributors.php:72
msgid "Total Revisions"
msgstr "전체 리비전"

#: ../plugin/contributors.php:75
msgid "Initial Revision"
msgstr "최초 버전"

#: ../plugin/contributors.php:77
msgid "Edit Count"
msgstr "편집 회수"

#: ../plugin/copycat.php:81
msgid "Copycat detector"
msgstr "카피캣 판독기"

#: ../plugin/copycat.php:85
msgid "Detect"
msgstr "판독"

#: ../plugin/copycat.php:86
msgid "Diff"
msgstr "변화"

#: ../plugin/copycat.php:87
msgid "Raw"
msgstr ""

#: ../plugin/copycat.php:88
msgid "Source (URL or PageName)"
msgstr "소스 (URL 혹은 문서명)"

#: ../plugin/copycat.php:89
msgid "Target (URL)"
msgstr "타겟 (URL)"

#: ../plugin/copycat.php:90
msgid "Minimum number of words"
msgstr "최소 개수의 단어"

#: ../plugin/copycat.php:91
msgid "Minimum number of characters"
msgstr "최소 개수의 문자"

#: ../plugin/copycat.php:92
msgid "Remove quotations"
msgstr "인용부호 제거"

#: ../plugin/copycat.php:93
msgid "Remove numbers"
msgstr "숫자 제거"

#: ../plugin/copycat.php:94
msgid "or"
msgstr "혹은"

#: ../plugin/css.php:34 ../plugin/css.php:42 ../plugin/css.php:65
msgid "Back to UserPreferences"
msgstr "UserPreferences로 가기"

#: ../plugin/css.php:46
msgid "Do you want to apply selected CSS ?"
msgstr "선택한 CSS를 적용하시겠습니까 ?"

#: ../plugin/css.php:47 ../plugin/theme.php:94
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: ../plugin/css.php:71
msgid "CSS disabled !"
msgstr "CSS 기능 비활성 !"

#: ../plugin/css.php:72
msgid "Supported CSS styles"
msgstr "지원되는 CSS 스타일"

#: ../plugin/css.php:86 ../plugin/theme.php:151
msgid "-- Select --"
msgstr "-- 선택 --"

#: ../plugin/css.php:90
msgid "Show selected style"
msgstr "선택된 스타일 보기"

#: ../plugin/css.php:91 ../plugin/theme.php:155
msgid "Clear cookie"
msgstr "쿠키 지우기"

#: ../plugin/fetch.php:122
msgid "Empty URL"
msgstr "빈 URL"

#: ../plugin/fetch.php:220 ../plugin/pull.php:184 ../plugin/pull.php:255
#, c-format
msgid "Invalid Status %d"
msgstr "잘못된 상태 %d"

#: ../plugin/fetch.php:272
#, c-format
msgid ""
"Too big file size (%s). Please contact WikiMasters to increase \\"
"$fetch_max_size"
msgstr ""

#: ../plugin/fetch.php:277 ../plugin/pull.php:217
msgid "Can't get file size info"
msgstr ""

#: ../plugin/fetch.php:292
#, c-format
msgid "Invalid mime-type %s"
msgstr "잘못된 마임타입 %s"

#: ../plugin/fetch.php:301 ../wiki.php:2339 ../wiki.php:2421
msgid "external image"
msgstr "외부 이미지"

#: ../plugin/fetch.php:338 ../plugin/pull.php:237
#, c-format
msgid "Fail to open %s"
msgstr "파일 %s 열기 실패"

#: ../plugin/fetch.php:406
msgid "Fetch File Information"
msgstr "Fetch 파일 정보"

#: ../plugin/fetch.php:407
msgid "Details"
msgstr "정보"

#: ../plugin/fetch.php:409
msgid "Source URL"
msgstr "소스 URL"

#: ../plugin/fetch.php:410
msgid "Mime Type"
msgstr "파일 형식"

#: ../plugin/fetch.php:411
msgid "File Size"
msgstr "파일 크기"

#: ../plugin/fetch.php:413
msgid "Last Modified"
msgstr "최종 변경일자"

#: ../plugin/fixbacklinks.php:37
#, c-format
msgid "backlinks of \"%s\" page are fixed !"
msgstr "\"%s\" 문서의 역링크가 수정됨 !"

#: ../plugin/fixbacklinks.php:38
#, c-format
msgid "Fixed \"%s\" to \"%s\""
msgstr "\"%s\"을(를) \"%s\"(으)로 수정함"

#: ../plugin/fixbacklinks.php:52
#, c-format
msgid "'%s' is changed"
msgstr "'%s'(이)가 변경됨"

#: ../plugin/fixbacklinks.php:61
msgid "No pages are fixed!"
msgstr "페이지가 수정되지 않았습니다!"

#: ../plugin/fixbacklinks.php:66
#, c-format
msgid "'%s' links are successfully fixed as '%s'."
msgstr "'%s' 링크가 '%s'(으)로 성공적으로 수정되었습니다"

#: ../plugin/fixbacklinks.php:75
#, c-format
msgid "Fail to fix backlinks of \"%s\" !"
msgstr "\"%s\"의 역링크를 수정하는데 실패함 !"

#: ../plugin/fixbacklinks.php:76
#, c-format
msgid "New pagename \"%s\" is not exists!"
msgstr "새 페이지 \"%s\"(이)가 없습니다!"

#: ../plugin/fixbacklinks.php:83
#, c-format
msgid "Fix backlinks of \"%s\" ?"
msgstr "\"%s\" 문서의 역링크를 수정하시겠습니까 ? "

#: ../plugin/fixbacklinks.php:87 ../plugin/rename.php:74
msgid "Old name:"
msgstr "옛이름:"

#: ../plugin/fixbacklinks.php:88 ../plugin/rename.php:75
msgid "New name:"
msgstr "새이름:"

#: ../plugin/fixbacklinks.php:96
msgid "Fix backlinks"
msgstr "역링크 수정"

#: ../plugin/fixbacklinks.php:101
msgid "Check backlinks"
msgstr "역링크 검사"

#: ../plugin/fixbacklinks.php:106
msgid "Only WikiMaster can fix backlinks of this page"
msgstr "위키 관리자만 역링크를 수정할 수 있습니다"

#: ../plugin/format.php:17
msgid "It is a XML format !"
msgstr ""

#: ../plugin/html2pdf.php:30
msgid "The TCPDF class not found!"
msgstr "TCPDF 클래스 찾을 수 없음!"

#: ../plugin/ipinfo.php:54
#, c-format
msgid "Total %s Blocked IPs"
msgstr "총 %d 개의 블럭된 IP"

#: ../plugin/ipinfo.php:180
msgid "IP or IP range"
msgstr "IP 혹은 IP대역"

#: ../plugin/ipinfo.php:180 ../plugin/userinfo.php:264
msgid "Last updated"
msgstr "최종 갱신"

#: ../plugin/ipinfo.php:181 ../plugin/userinfo.php:461
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: ../plugin/ipinfo.php:181
msgid "Expire or Elapsed"
msgstr "만기 혹은 경과"

#: ../plugin/ipinfo.php:181 ../plugin/userinfo.php:266
msgid "actions"
msgstr "액션"

#: ../plugin/ipinfo.php:217
msgid "Toggle"
msgstr "토글"

#: ../plugin/ipinfo.php:267
msgid "Vandalism"
msgstr "반달"

#: ../plugin/ipinfo.php:268
msgid "Abusing"
msgstr "어뷰징"

#: ../plugin/ipinfo.php:269
msgid "Incompatible License"
msgstr "라이선스 비호환"

#: ../plugin/ipinfo.php:270
msgid "CCL BY"
msgstr ""

#: ../plugin/ipinfo.php:271
msgid "CCL NC"
msgstr "CCL 비영리"

#: ../plugin/ipinfo.php:272
msgid "Discussion needed"
msgstr "토론 필요"

#: ../plugin/ipinfo.php:273
msgid "Robot"
msgstr "로봇"

#: ../plugin/ipinfo.php:274
msgid "Testing"
msgstr "테스트"

#: ../plugin/ipinfo.php:282
#, c-format
msgid "Invalid IP Address %s"
msgstr "잘못된 IP 주소 %s"

#: ../plugin/ipinfo.php:330
msgid "Please select block reason"
msgstr "블록하는 이유를 선택하세요"

#: ../plugin/ipinfo.php:348
#, c-format
msgid "Not a valid IP address: %s"
msgstr "유효한 IP주소가 아님: %s"

#: ../plugin/ipinfo.php:350
#, c-format
msgid "Not a valid IP range: %s"
msgstr "유효한 IP 대역이 아님: %s"

#: ../plugin/ipinfo.php:429
#, c-format
msgid "Successfully Toggle Block status: %s"
msgstr "성공적으로 블록 상태를 토글: %s"

#: ../plugin/ipinfo.php:431
#, c-format
msgid "Successfully Enable IP (range) status: %s"
msgstr "IP (대역) 상태를 성공적으로 활성화: %s"

#: ../plugin/ipinfo.php:433
#, c-format
msgid "Successfully Removed IP range: %s"
msgstr "IP 대역을 성공적으로 제거함: %s"

#: ../plugin/ipinfo.php:435
#, c-format
msgid "Successfully Blocked IP range: %s"
msgstr "IP 대역을 성공적으로 블럭함: %s"

#: ../plugin/ipinfo.php:437
#, c-format
msgid "Successfully Blocked IP address: %s"
msgstr "IP 주소를 성공적으로 블럭함: %s"

#: ../plugin/ipinfo.php:474
msgid "Temporary blocked IP (range) found"
msgstr "일시적으로 블럭된 IP (대역) 발견"

#: ../plugin/ipinfo.php:479
msgid "Permenantly blocked IP range found"
msgstr "영구적으로 블럭된 IP 대역 발견"

#: ../plugin/ipinfo.php:483
msgid "Temporary blocked IP range found"
msgstr "일시적으로 블럭된 IP 대역 발견"

#: ../plugin/ipinfo.php:496
msgid "IP (range) is not found"
msgstr "IP (대역)를 발견할 수 없음"

#: ../plugin/ipinfo.php:504
msgid "Temporary blocked IP found"
msgstr "일시적으로 블럭된 IP 발견"

#: ../plugin/ipinfo.php:517
msgid "IP Information"
msgstr "IP 정보"

#: ../plugin/ipinfo.php:521
#, c-format
msgid "%s: IP Information"
msgstr "%s: IP 정보"

#: ../plugin/ipinfo.php:535
msgid "Temporary blocked IPs"
msgstr "일시적으로 블럭된 IP"

#: ../plugin/ipinfo.php:540
msgid "Input IP or IP range"
msgstr "IP 혹은 IP대역 입력"

#: ../plugin/ipinfo.php:541
msgid "Netmask"
msgstr "넷마스크"

#: ../plugin/ipinfo.php:555 ../plugin/ipinfo.php:569
msgid "Expire"
msgstr "만기"

#: ../plugin/ipinfo.php:561
msgid "Block reason"
msgstr "차단 이유"

#: ../plugin/ipinfo.php:567
msgid "IP Address"
msgstr "IP 주소"

#: ../plugin/ipinfo.php:568
msgid "Netmask (i.e. 24)"
msgstr "넷마크스 (예. 24)"

#: ../plugin/ipinfo.php:570 ../plugin/userinfo.php:367
msgid "Block IP"
msgstr "IP 차단"

#: ../plugin/login.php:44 ../plugin/userinfo.php:264
#: ../plugin/userinfo.php:432 ../wikilib.php:4508 ../wikilib.php:4726
msgid "ID"
msgstr "아이디"

#: ../plugin/login.php:48
msgid "Join"
msgstr "가입"

#: ../plugin/login.php:49 ../wikilib.php:4494
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: ../plugin/login.php:69 ../plugin/minilogin.php:25
msgid "Logout"
msgstr "나가기"

#: ../plugin/login.php:70 ../plugin/minilogin.php:24 ../locale/dummy.php:3
msgid "UserPreferences"
msgstr "환경설정"

#: ../plugin/login.php:71 ../plugin/minilogin.php:26
#, c-format
msgid "%s or %s"
msgstr "%s 혹은 %s"

#: ../plugin/man_get.php:17
msgid "No manpage selected"
msgstr "맨페이지가 선택되지 않았습니다"

#: ../plugin/man_get.php:43
msgid "No manpage found"
msgstr "Manpage가 없습니다"

#: ../plugin/man_get.php:123
msgid "Edit man page"
msgstr "man 페이지 고치기"

#: ../plugin/merge.php:28 ../plugin/notfound.php:57 ../plugin/reverse.php:144
#: ../plugin/revert.php:23
#, c-format
msgid "Old Revisions of the %s"
msgstr "%s의 옛날 버전"

#: ../plugin/merge.php:56
msgid "You do not have full permission to merge this page."
msgstr "문서를 병합할 수 있는 충분한 권한이 없습니다."

#: ../plugin/merge.php:99
msgid "No merge method available."
msgstr "병합을 지원하지 않습니다."

#: ../plugin/merge.php:139 ../plugin/revert.php:97
msgid "No version control available."
msgstr "버전 관리를 쓸 수 없습니다"

#: ../plugin/merge.php:143
msgid "Merge result."
msgstr "병합 결과."

#: ../plugin/merge.php:144
#, c-format
msgid "%s is successfully merged."
msgstr "%s(이)가 성공적으로 병합되었습니다."

#: ../plugin/merge.php:147
msgid "This is a testing merge. Please confirm force option to merge it."
msgstr "테스트 병합입니다. 병합을 실행하려면 덮어쓰기 옵션을 선택해주세요."

#: ../plugin/merge.php:154
msgid "Please select the original page to merge."
msgstr "병합할 원래 문서를 선택하세요."

#: ../plugin/merge.php:156
msgid "Please select the revision to merge from."
msgstr "병합을 시작할 버전을 선택하세요."

#: ../plugin/merge.php:159
msgid "Are you really want to merge this page ?"
msgstr "정말로 병합하시겠습니까?"

#: ../plugin/merge.php:162
msgid "Merge Page history."
msgstr "문서 과거이력 병합."

#: ../plugin/merge.php:167 ../plugin/rename.php:87 ../plugin/reverse.php:127
#: ../plugin/revert.php:119 ../plugin/revoke.php:85 ../plugin/userinfo.php:136
#: ../wikilib.php:2587 ../wikilib.php:2960
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: ../plugin/merge.php:170 ../plugin/reverse.php:116 ../plugin/revert.php:110
msgid "Force overwrite"
msgstr "덮어쓰기"

#: ../plugin/merge.php:171
#, c-format
msgid "Merge [[%s]] with [[%s]] from r%s: "
msgstr "[[%s]]문서와 [[%s]] r%s 버전부터 병합: "

#: ../plugin/merge.php:174
#, c-format
msgid "Merge [[%s]] to [[%s]]:"
msgstr "[[%s]]문서를 [[%s]]문서로 병합:"

#: ../plugin/merge.php:175 ../plugin/revert.php:126 ../plugin/revoke.php:104
#, c-format
msgid "Only WikiMaster can %s this page"
msgstr "위키 관리자만 이 페이지를 %s 할 수 있습니다"

#: ../plugin/merge.php:175
#, c-format
msgid "merge"
msgstr "병합"

#: ../plugin/merge.php:187
msgid "Select Page to Merge"
msgstr "Merge하기 위한 문서를 고르세요"

#: ../plugin/minilogin.php:18 ../wikilib.php:4569
msgid "Login or Join"
msgstr "로그인 혹은 가입"

#: ../plugin/msgfmt.php:80 ../plugin/msgfmt.php:158
#, c-format
msgid "Translation of %s"
msgstr "%s에대한 번역"

#: ../plugin/msgfmt.php:89
msgid "Translations are successfully updated."
msgstr "번역이 성공적으로 저장되었습니다"

#: ../plugin/msgfmt.php:91
msgid "Fail to save translations."
msgstr "번역 저장을 실패했습니다"

#: ../plugin/msgtrans.php:39 ../plugin/userinfo.php:810
#, c-format
msgid "You are not allowed to \"%s\" !"
msgstr "'%s'은(는) 허락되지 않았습니다"

#: ../plugin/msgtrans.php:179
msgid "Local translation files are successfully translated !\n"
msgstr "번역이 성공적으로 갱신되었습니다\n"

#: ../plugin/new.php:13 ../plugin/new.php:28
msgid "Create a new page"
msgstr "페이지 만들기"

#: ../plugin/new.php:26
msgid "Page Name"
msgstr "페이지 이름"

#: ../plugin/new.php:27
msgid "Normalize this page name"
msgstr "페이지이름 정규화하기"

#: ../plugin/notfound.php:21
msgid "Page found"
msgstr "페이지 발견"

#: ../plugin/notfound.php:30
msgid "Page not found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없음"

#: ../plugin/notfound.php:41 ../wiki.php:3669
msgid "See TwinPages : "
msgstr ""

#: ../plugin/notfound.php:43 ../plugin/notfound.php:50 ../wikilib.php:3290
msgid "Create this page"
msgstr "페이지 만들기"

#: ../plugin/notfound.php:52
#, c-format
msgid "%s has saved revisions"
msgstr "%s이(가) 저장된 옛버전이 있습니다"

#: ../plugin/notfound.php:54 ../plugin/notfound.php:74
#, c-format
msgid "%s or click %s to fulltext search.\n"
msgstr "%s 혹은 %s를 눌러 전체 찾기를 할 수 있습니다.\n"

#: ../plugin/notfound.php:62
#, c-format
msgid "%s is not found in this Wiki"
msgstr "%s 페이지를 이곳 위키에서 찾을 수 없습니다"

#: ../plugin/notfound.php:80
msgid "Please try to search with another word"
msgstr "다른 단어로 찾아보세요."

#: ../plugin/notfound.php:93
#, c-format
msgid "%s or alternativly, use one of these templates:\n"
msgstr ""
"%s 아이콘을 누르거나 아래의 탬플리트 목록을 이용해 새 페이지를 만드세요:\n"

#: ../plugin/notfound.php:96
msgid "You have no templates"
msgstr "템플리트가 없습니다"

#: ../plugin/notfound.php:98
#, c-format
msgid "To create your own templates, add a page with '%s' pattern.\n"
msgstr "탬플리트를 만드시려면 '%s' 형식의 이름을 가지는 페이지를 만드세요.\n"

#: ../plugin/pagelist.php:132 ../plugin/pagelist.php:149
#, c-format
msgid "[%sh %sm ago]"
msgstr "[%s시간 %s분 전]"

#: ../plugin/pagesort.php:54
#, c-format
msgid "Can't open %s\n"
msgstr "%s 열기 실패\n"

#: ../plugin/pagesort.php:202
#, c-format
msgid "List of pages sorted by %s."
msgstr "%s에 의해 정렬된 문서 목록"

#: ../plugin/pageview.php:70
msgid "First:"
msgstr "맨처음:"

#: ../plugin/print.php:28
#, c-format
msgid "Retrieved from %s"
msgstr ""

#: ../plugin/print.php:33
#, c-format
msgid "last modified %s %s"
msgstr ""

#: ../plugin/processor/blog.php:104
msgid "raw"
msgstr ""

#: ../plugin/processor/blog.php:138
#, c-format
msgid "Submitted by %s @ %s"
msgstr "작성자 %s, 등록일 %s"

#: ../plugin/processor/bts.php:181
msgid "Save Changes"
msgstr "변경 저장"

#: ../plugin/processor/monimarkup.php:532 ../wiki.php:4175
msgid "edit"
msgstr "편집"

#: ../plugin/pull.php:82
msgid "Empty PageName"
msgstr "빈 페이지 이름"

#: ../plugin/pull.php:86
msgid "Empty \\$pull_url"
msgstr ""

#: ../plugin/quicklinks.php:16 ../plugin/scrap.php:144
#: ../plugin/subscribe.php:19 ../plugin/subscribe.php:55
msgid "Please login or make your ID."
msgstr "로그인하거나 ID를 만드세요"

#: ../plugin/quicklinks.php:22 ../plugin/scrap.php:147
#: ../plugin/subscribe.php:61
msgid "Goto UserPreferences"
msgstr "UserPreferences로 가기"

#: ../plugin/quicklinks.php:23
msgid ""
"If you want to customize your quicklinks, just make your ID and register "
"your email address in the UserPreferences."
msgstr ""
"quicklinks를 바꾸려면 UserPreferences에서 ID를 만들고 이메일 주소를 등록해야 "
"합니다."

#: ../plugin/quicklinks.php:38
msgid "QucikLinks are updated."
msgstr "바로가기가 갱신되었습니다."

#: ../plugin/quicklinks.php:50
msgid "Do you want to customize your quicklinks ?"
msgstr "바로가기를 바꾸고 싶으신가요?"

#: ../plugin/rawblog.php:66 ../plugin/rawblog.php:76
#, c-format
msgid "Delete Blog entry \"%s\""
msgstr "\"%s\"에서 블로그 항목 지우기"

#: ../plugin/rcs.php:13
#, c-format
msgid "%s does not support rcs options."
msgstr ""

#: ../plugin/rcs.php:26
#, c-format
msgid "Change options for \"%s\""
msgstr ""

#: ../plugin/rcs.php:32
#, c-format
msgid "Fail to rcs \"%s\" !"
msgstr ""

#: ../plugin/rcs.php:36
#, c-format
msgid "Change options for \"%s\" ?"
msgstr ""

#: ../plugin/rcs.php:48
msgid "Only WikiMaster can execute rcs"
msgstr "위키관리자만이 rcs를 실행할 수 있습니다"

#: ../plugin/rcsexport.php:123
msgid "Page name"
msgstr "페이지 이름"

#: ../plugin/rcspurge.php:24
msgid "Invalid rcspurge range"
msgstr "잘못된 rcspurge 범위"

#: ../plugin/rcspurge.php:29
#, c-format
msgid "RCS purge \"%s\""
msgstr "RCS 삭제 \"%s\""

#: ../plugin/rdf_blog.php:30 ../plugin/rss_blog.php:25
msgid "Blog Changes"
msgstr "바뀐 블로그"

#: ../plugin/rdf_blog.php:44 ../plugin/rss_blog.php:103
#, c-format
msgid "BlogChanges at %s"
msgstr ""

#: ../plugin/referer.php:139
msgid "Referer history"
msgstr ""

#: ../plugin/rename.php:23
msgid "You do not have permission to rename this page on this wiki."
msgstr "문서 이름을 바꿀 수 있는 권한이 없습니다."

#: ../plugin/rename.php:45
#, c-format
msgid "\"%s\" is renamed !"
msgstr "%s(이)가 이름이 바뀌었음 !"

#: ../plugin/rename.php:46
#, c-format
msgid "'%s' is renamed as '%s' successfully."
msgstr "'%s'(이)가 '%s'(으)로 이름이 바뀌었습니다"

#: ../plugin/rename.php:48
#, c-format
msgid "Failed to rename \"%s\" !"
msgstr "\"%s\" 이름바꾸기 실패 !"

#: ../plugin/rename.php:49
#, c-format
msgid "Failed to rename '%s' as '%s'."
msgstr "'%s'(을)를 '%s'(으)로 이름바꾸기 실패 !"

#: ../plugin/rename.php:62
#, c-format
msgid "Fail to rename \"%s\" !"
msgstr "\"%s\" 이름바꾸기 실패 !"

#: ../plugin/rename.php:69
#, c-format
msgid "Rename \"%s\" ?"
msgstr "\"%s\"의 이름을 바꿀까요 ?"

#: ../plugin/rename.php:84
msgid "Only WikiMaster can rename this page"
msgstr "위키관리자만이 페이지 이름을 바꿀 수 있습니다"

#: ../plugin/rename.php:86 ../wikilib.php:2967
msgid "with revision history"
msgstr "버전 히스토리와 함께"

#: ../plugin/restore.php:23
msgid "Error: Don't try to overwrite it"
msgstr "오류: 덮어쓰기는 허락되지 않습니다"

#: ../plugin/restore.php:24
msgid "Please rename your old 'text_dir' first."
msgstr "예전의 'text_dir'의 이름을 먼저 바꿔주세요."

#: ../plugin/restore.php:25
msgid "e.g. \\$ mv data/text data/text_old"
msgstr "예. \\$ mv data/text data/text_old"

#: ../plugin/restore.php:29
msgid "Error: tarball does not exist"
msgstr "오류: tarball이 없습니다"

#: ../plugin/restore.php:34
#, c-format
msgid "Restore %s"
msgstr "%s(을)를 Restore하기"

#: ../plugin/restore.php:50
#, c-format
msgid "Restore %s ?"
msgstr "%s을(를) Restore할까요 ?"

#: ../plugin/restore.php:67
msgid "Restore backuped data"
msgstr "백업된 데이타를 restore하기"

#: ../plugin/restore.php:68
msgid "Select a tarball file to restore"
msgstr "Restore하기 위한 tarball 파일을 고르세요"

#: ../plugin/reverse.php:39 ../plugin/revert.php:51
msgid "You do not have full permission to rollback this page on this wiki."
msgstr "문서를 되돌릴 수 있는 충분한 권한이 없습니다."

#: ../plugin/reverse.php:72 ../plugin/reverse.php:129 ../plugin/revert.php:122
#, c-format
msgid "Rollback to revision %s"
msgstr "%s 버전으로 돌리기"

#: ../plugin/reverse.php:86
msgid "No change found."
msgstr "변화가 없습니다"

#: ../plugin/reverse.php:88
msgid "Empty Page!"
msgstr "빈 문서!"

#: ../plugin/reverse.php:94
#, c-format
msgid "%s is successfully rollbacked."
msgstr "%s(이)가 성공적으로 되돌려졌습니다."

#: ../plugin/reverse.php:96
#, c-format
msgid "Failed to rollback %s page"
msgstr "%s 롤백을 실패했습니다"

#: ../plugin/reverse.php:107 ../plugin/revert.php:106
msgid "Please select old revision to revert."
msgstr "복구할 이전 버전을 선택하세요."

#: ../plugin/reverse.php:111
#, c-format
msgid "Please check force overwrite to revert %s revision."
msgstr "%s 버전으로 돌리기 위해서 덮어쓰기를 체크해야 합니다."

#: ../plugin/reverse.php:114
#, c-format
msgid "Are you really want to overwrite %s page to %s revision ?"
msgstr "정말로 덮어쓰기를 원하십니까 ?"

#: ../plugin/reverse.php:118
#, c-format
msgid "Are you really want to revert %s page to %s revision ?"
msgstr "정말로 %s(을)를 %s 버전으로 되돌리시겠습니까 ?"

#: ../plugin/reverse.php:128 ../plugin/revert.php:125
msgid "Revert page"
msgstr "페이지 되돌리기"

#: ../plugin/revert.php:101
#, c-format
msgid "%s is successfully rollback."
msgstr "%s(이)가 성공적으로 되돌려졌습니다."

#: ../plugin/revert.php:109
msgid "Are you really want to overwrite this page ?"
msgstr "정말로 덮어쓰기를 원하십니까 ?"

#: ../plugin/revert.php:112
msgid "Are you really want to revert this page ?"
msgstr "정말로 되돌리시겠습니까 ?"

#: ../plugin/revert.php:126
#, c-format
msgid "revert"
msgstr "되돌리기"

#: ../plugin/revoke.php:34
msgid "You can't revoke already deleted page."
msgstr "이미 지워진 페이지를 기여철회 할 수 없습니다."

#: ../plugin/revoke.php:60 ../plugin/revoke.php:100
msgid "Revoke"
msgstr "철회"

#: ../plugin/revoke.php:74
#, c-format
msgid "Fail to revoke \"%s\""
msgstr "\"%s\" 기여철회 실패"

#: ../plugin/revoke.php:76
#, c-format
msgid "\"%s\" is successfully revoked !"
msgstr "%s(이)가 성공적으로 기여철회 되었습니다!"

#: ../plugin/revoke.php:88
msgid ""
"You are not the first author of this page or do not have enough revoke "
"permission"
msgstr "제1저자가 아니거나 기여철회 할 수 있는 권한이 없습니다"

#: ../plugin/revoke.php:95
msgid "You are the first author of this page"
msgstr "이 문서의 제1 저자가 아닙니다."

#: ../plugin/revoke.php:97
msgid "Do you want to revoke this page?"
msgstr "정말로 기여철회 하시겠습니까 ?"

#: ../plugin/revoke.php:103
msgid "Revoke page"
msgstr "문서 철회하기"

#: ../plugin/revoke.php:104
#, c-format
msgid "revoke"
msgstr ""

#: ../plugin/scrap.php:164
msgid "Scrap lists updated."
msgstr "스크랩 목록이 갱신되었습니다"

#: ../plugin/scrap.php:174
#, c-format
msgid "\"%s\" is unscrapped."
msgstr "\"%s\" 스크랩이 취소 되었습니다."

#: ../plugin/scrap.php:177
#, c-format
msgid "\"%s\" is scrapped."
msgstr "%s(이)가 스크랩되었습니다."

#: ../plugin/scrap.php:207
#, c-format
msgid "Do you want to scrap \"%s\" ?"
msgstr "\"%s\"을(를) 스크랩하시겠습니까 ?"

#: ../plugin/scrap.php:210
msgid "Scrapped pages"
msgstr "스크랩 목록"

#: ../plugin/security/acl.php:202 ../plugin/security/acl.php:251
#, c-format
msgid "File not found %s"
msgstr "%s 문서를 찾을 수 없음 "

#: ../plugin/security/acl.php:426
msgid "Parse error"
msgstr "파싱 오류."

#: ../plugin/security/acl.php:695
msgid "ACL groups"
msgstr "ACL 그룹"

#: ../plugin/security/acl.php:698
msgid "Allowed ACL actions"
msgstr "허락된 ACL 액션"

#: ../plugin/security/acl.php:703
msgid "Denied ACL actions"
msgstr "거부된 ACL 액션"

#: ../plugin/security/acl.php:708
msgid "Protected ACL actions"
msgstr "제한된 ACL 액션"

#: ../plugin/security/acl.php:770 ../plugin/security/community.php:26
#: ../plugin/security/community.php:36 ../plugin/security/community.php:46
#: ../plugin/security/mustlogin.php:28 ../plugin/security/mustlogin.php:39
#: ../plugin/security/mustlogin.php:50 ../plugin/security/needtologin.php:28
#: ../plugin/security/needtologin.php:39 ../plugin/security/needtologin.php:50
#: ../plugin/security/nforge.php:41 ../plugin/security/nforge.php:52
#: ../plugin/security/nforge.php:63
#, c-format
msgid "You are not allowed to '%s' on this page"
msgstr "'%s'는 허락되지 않은 액션입니다."

#: ../plugin/security/acl.php:777
msgid "Please Login to this Wiki."
msgstr "위키에 로그인해주세요."

#: ../plugin/security/acl.php:779 ../plugin/security/acl.php:782
#: ../plugin/theme.php:25 ../plugin/userform.php:393
#: ../plugin/userform.php:618 ../wiki.php:6188 ../wiki.php:6201
msgid "Please contact WikiMasters"
msgstr "위키관리자에게 문의하세요"

#: ../plugin/security/authbasic.php:68
#, c-format
msgid "You have no permission to '%s'."
msgstr "'%s'에 대한 권한이 없습니다"

#: ../plugin/security/authbasic.php:71
msgid "You must enter a valid login ID and password to access this resource.\n"
msgstr "ID와 비밀번호가 유효해야 접근을 할 수 있습니다.\n"

#: ../plugin/security/community.php:61 ../plugin/security/htaccesslogin.php:46
#: ../plugin/security/mustlogin.php:66 ../plugin/security/userbased.php:30
#: ../plugin/security/userbased.php:38 ../plugin/security/userbased.php:46
#: ../plugin/security/userbased.php:61 ../plugin/security/wikimaster.php:29
#: ../plugin/security/wikimaster.php:38 ../plugin/security/wikimaster.php:47
#, c-format
msgid "You are not allowed to '%s' on this page."
msgstr "'%s'는 허락되지 않은 액션입니다."

#: ../plugin/security/htaccesslogin.php:47
msgid "Please contact the system administrator for htaccess based logins."
msgstr "htaccess 기반 관리를 위해 시스템 관리자에게 연락을 취하세요."

#: ../plugin/security/userbased.php:31 ../plugin/security/userbased.php:39
#: ../plugin/security/userbased.php:47 ../plugin/security/wikimaster.php:30
#: ../plugin/security/wikimaster.php:39 ../plugin/security/wikimaster.php:48
msgid "Please contact to WikiMaster"
msgstr "위키 관리자에게 연락하세요"

#: ../plugin/sendping.php:54
msgid "Error: No entry found!"
msgstr "오류: 엔트리를 찾을 수 없습니다!"

#: ../plugin/sendping.php:71
msgid "Send TrackBack ping"
msgstr "트랙백 핑 보내기"

#: ../plugin/sendping.php:72
msgid "TrackBack Ping URL"
msgstr "트랙백 핑 URL"

#: ../plugin/sendping.php:92
msgid "mb encoded"
msgstr ""

#: ../plugin/sendping.php:93
msgid "Send ping"
msgstr "핑 보내기"

#: ../plugin/sendping.php:178
msgid "Trackback sent"
msgstr "트랙백"

#: ../plugin/subscribe.php:24 ../plugin/subscribe.php:28
msgid "You did'nt subscribed any pages yet."
msgstr "아직 구독중인 페이지가 없습니다."

#: ../plugin/subscribe.php:35
msgid "No subscribed pages found."
msgstr "구독중인 페이지가 없습니다"

#: ../plugin/subscribe.php:42
msgid "EmailNotification is not activated"
msgstr "EmailNotification이 활성화되지 않았습니다"

#: ../plugin/subscribe.php:43
msgid ""
"If you want to subscribe this page please contact the WikiMaster to activate "
"the e-mail notification"
msgstr ""
"페이지 변경을 구독하시려면 WikiMaster에게 전자메일 구독을활성화 시키도록 건의"
"하세요"

#: ../plugin/subscribe.php:53
msgid "Please enter your email address first."
msgstr "이메일 주소를 먼저 넣으세요"

#: ../plugin/subscribe.php:62
msgid ""
"If you want to subscribe this page, just make your ID and register your "
"email address in the UserPreferences."
msgstr ""
"페이지 구독을 하시려면, ID를 등록하고 전자메일 주소를 UserPreferences에서 등"
"록하세요"

#: ../plugin/subscribe.php:77
msgid "Subscribe lists updated."
msgstr "구독 목록이 갱신되었습니다"

#: ../plugin/subscribe.php:91
#, c-format
msgid "\"%s\" is already subscribed."
msgstr "\"%s\"(은)는 이미 구독중입니다."

#: ../plugin/subscribe.php:100
#, c-format
msgid "Do you want to subscribe \"%s\" ?"
msgstr "\"%s\"을(를) 구독하시겠습니까 ?"

#: ../plugin/subscribe.php:106
msgid "Subscribed pages"
msgstr "구독 목록"

#: ../plugin/theme.php:24 ../plugin/theme.php:27 ../plugin/theme.php:142
msgid "Theme disabled !"
msgstr "테마 비활성화 !"

#: ../plugin/theme.php:39
msgid "Invalid Theme"
msgstr "잘못된 테마"

#: ../plugin/theme.php:70
msgid "Theme cleared."
msgstr "테마가 지워짐."

#: ../plugin/theme.php:70
#, c-format
msgid "Goto %s"
msgstr "%s(으)로 가기"

#: ../plugin/theme.php:81
msgid "Theme is changed"
msgstr "테마가 바뀌었습니다"

#: ../plugin/theme.php:93
msgid "Do you want to apply this theme ?"
msgstr "테마를 적용하시겠습니까 ?"

#: ../plugin/theme.php:112
msgid "Please select a theme"
msgstr "테마를 골라주세요"

#: ../plugin/theme.php:143
msgid "Supported themes"
msgstr "지원 테마"

#: ../plugin/theme.php:154
msgid "Show selected theme"
msgstr "선택된 테마 보기"

#: ../plugin/ticket.php:261
msgid "Invalid use of ticket"
msgstr "잘못된 티켓 사용"

#: ../plugin/trackback.php:54
msgid "TrackBack is not activated !"
msgstr "TrackBack이 비활성화 상태입니다 !"

#: ../plugin/trackback.php:55
msgid "send ping"
msgstr "핑 보내기"

#: ../plugin/trackback.php:58
#, c-format
msgid "TrackBack list of %s"
msgstr "%s의 트랙백 리스트"

#: ../plugin/trackback.php:62 ../plugin/trackback.php:79
msgid "TrackBack URL for this page:"
msgstr "이 페이지에 대한 트랙백 URL"

#: ../plugin/trackback.php:63 ../plugin/trackback.php:80
msgid "Send TrackBack Ping to another Blog:"
msgstr "다른 블로그에 트랙백 보내기"

#: ../plugin/trackback.php:78
#, c-format
msgid "No TrackBack entry found for %s"
msgstr "%s에 대한 트랙백 항목을 찾을 수 없음"

#: ../plugin/userform.php:54 ../plugin/userform.php:60
msgid "Successfully confirmed"
msgstr "성공적으로 확인됨"

#: ../plugin/userform.php:55
msgid "Your e-mail address is confirmed successfully"
msgstr "이메일 주소 확인이 성공되었습니다"

#: ../plugin/userform.php:57 ../plugin/userform.php:414
msgid "Your need to wait until your ID activated by admin"
msgstr "ID가 관리자에 의해 활성화되기 전까지 기다려야 합니다."

#: ../plugin/userform.php:65
msgid "Your new password is confirmed successfully"
msgstr "새로운 비밀번호가 성공적으로 확인되었습니다"

#: ../plugin/userform.php:67
msgid "Confirmation missmatched !"
msgstr "확인이 맞지 않습니다 !"

#: ../plugin/userform.php:68 ../plugin/userform.php:75
msgid "Please try again to register your e-mail address"
msgstr "이메일 주소 등록을 다시 하세요"

#: ../plugin/userform.php:72
msgid "Please wait until your ID is confirmed by admin!"
msgstr "ID가 확인되기 전까지 기다려야 합니다!"

#: ../plugin/userform.php:74
msgid "ID does not exist !"
msgstr "아이디가 존재하지 않습니다 !"

#: ../plugin/userform.php:87
msgid "Verification E-mail removed."
msgstr "확인용 메일주소가 삭제되었습니다."

#: ../plugin/userform.php:95 ../plugin/userform.php:112
msgid "Your email address is successfully verified."
msgstr "이메일 주소 확인이 성공되었습니다"

#: ../plugin/userform.php:99
msgid "Verification missmatched."
msgstr "확인이 맞지 않습니다."

#: ../plugin/userform.php:102 ../wikilib.php:4712
msgid "Verify E-mail address"
msgstr "이메일 주소 확인"

#: ../plugin/userform.php:108 ../plugin/userform.php:348
#: ../plugin/userform.php:533
msgid "Invalid email address or can't verify it."
msgstr "이메일 주소가 맞지 않거나 확인할 수 없읍니다."

#: ../plugin/userform.php:116
msgid "Verify Email address"
msgstr "확인용 이메일 주소"

#: ../plugin/userform.php:123
msgid "Please confirm your e-mail address"
msgstr "이메일 주소를 확인해 주세요"

#: ../plugin/userform.php:126
msgid "E-mail verification mail sent"
msgstr "이메일 주소 확인메일이 보내졌습니다"

#: ../plugin/userform.php:131 ../plugin/userform.php:386
#: ../plugin/userform.php:549
msgid "Your email address is not valid"
msgstr "이메일 주소가 잘못 되었습니다"

#: ../plugin/userform.php:166 ../plugin/userform.php:454
#, c-format
msgid "Successfully login as '%s'"
msgstr "성공적으로 '%s'(으)로 로그인되었습니다"

#: ../plugin/userform.php:170
msgid "Invalid user ID. Please register again"
msgstr "잘못된 사용자 ID. 다시 등록하세요"

#: ../plugin/userform.php:187 ../plugin/userform.php:459
#: ../plugin/userform.php:502
msgid "Invalid password !"
msgstr "잘못된 비밀번호 !"

#: ../plugin/userform.php:199
#, c-format
msgid "\"%s\" is waiting for activated by admin !"
msgstr "\"%s\" ID는 관리자에게 활성화되기 전까지 기다리고 있습니다!"

#: ../plugin/userform.php:201
#, c-format
msgid "\"%s\" does not exist on this wiki !"
msgstr "\"%s\"은 이 위키에 없습니다 !"

#: ../plugin/userform.php:205
msgid "Make new ID on this wiki"
msgstr "새로운 ID 만들기"

#: ../plugin/userform.php:225
msgid "Cookie deleted !"
msgstr "쿠키가 지워졌습니다 !"

#: ../plugin/userform.php:231 ../wikilib.php:4676
msgid "E-mail new password"
msgstr "새 비밀번호 받기"

#: ../plugin/userform.php:284
msgid "New password confirmation"
msgstr "새 비밀번호 확인"

#: ../plugin/userform.php:289
msgid "Please confirm your new password"
msgstr "새 비밀번호를 확인해 주세요"

#: ../plugin/userform.php:291
#, c-format
msgid "Your new password is %s"
msgstr "새 비밀번호는 %s"

#: ../plugin/userform.php:292 ../plugin/userform.php:442
msgid "Please change your password later"
msgstr "비밀번호를 바꿔주세요"

#: ../plugin/userform.php:296 ../plugin/userform.php:304
msgid "Fail to e-mail notification !"
msgstr "이메일 알림 실패 !"

#: ../plugin/userform.php:299
msgid "New password is sent to your e-mail !"
msgstr "새 비밀번호가 이메일로 전송되었습니다 !"

#: ../plugin/userform.php:300
msgid "Please check your e-mail"
msgstr "이메일을 확인해 주세요"

#: ../plugin/userform.php:305
msgid "E-mail mismatch !"
msgstr "이메일이 맞지 않습니다 !"

#: ../plugin/userform.php:307 ../plugin/userform.php:647
msgid "Invalid request"
msgstr "잘못된 요청 !"

#: ../plugin/userform.php:308
msgid "Please confirm your e-mail address first !"
msgstr "이메일 주소를 먼저 확인해 주세요 !"

#: ../plugin/userform.php:315
msgid "ID and e-mail mismatch !"
msgstr "아이디와 이메일 주소가 맞지 않습니다 !"

#: ../plugin/userform.php:317
msgid "Please try again or make a new profile"
msgstr "이메일 주소 등록을 다시 하세요"

#: ../plugin/userform.php:357
msgid "Please check join agreement."
msgstr "약관 동의를 확인을 해주세요."

#: ../plugin/userform.php:370 ../plugin/userform.php:490
msgid "too short password!"
msgstr "비밀번호가 짧습니다"

#: ../plugin/userform.php:371
msgid "mismatch password!"
msgstr "비밀번호가 맞지 않습니다!"

#: ../plugin/userform.php:372 ../plugin/userform.php:494
msgid "not acceptable character found in the password!"
msgstr "비밀번호에 쓰일 수 없는 문자가 있습니다!"

#: ../plugin/userform.php:375
msgid "Your password is too simple to use as a password !"
msgstr "비밀번호로 사용하기에 너무 짧습니다!"

#: ../plugin/userform.php:383
msgid "Can't verify E-mail address! Please check your email address."
msgstr "이메일 주소 유효성 판독이 불가! 이메일 주소를 확인하세요."

#: ../plugin/userform.php:391 ../plugin/userform.php:616
msgid "Fail to register"
msgstr "등록을 실패했습니다"

#: ../plugin/userform.php:392 ../plugin/userform.php:617
msgid "You are not allowed to register on this wiki"
msgstr "위키 등록이 허락되지 않았습니다"

#: ../plugin/userform.php:397 ../plugin/userform.php:403
#, c-format
msgid "Successfully added as '%s'"
msgstr "성공적으로 '%s'(으)로 추가됨"

#: ../plugin/userform.php:404
msgid "Please check your mailbox"
msgstr "이메일을 확인해 주세요"

#: ../plugin/userform.php:431 ../plugin/userform.php:537
msgid "E-mail confirmation"
msgstr "이메일 확인"

#: ../plugin/userform.php:437 ../plugin/userform.php:539
msgid "Please confirm your email address"
msgstr "이메일 주소를 확인해 주세요"

#: ../plugin/userform.php:441
#, c-format
msgid "Your initial password is %s"
msgstr "초기 비밀번호는 %s"

#: ../plugin/userform.php:448
msgid "Confirmation E-mail sent"
msgstr "확인 이메일이 보내졌습니다"

#: ../plugin/userform.php:464
msgid "Invalid username !"
msgstr "잘못된 사용자명 !"

#: ../plugin/userform.php:492
msgid "mismatch password !"
msgstr "맞지 않는 비밀번호 !"

#: ../plugin/userform.php:495 ../plugin/userform.php:503
msgid "Password is not changed !"
msgstr "비밀번호가 바뀌지 않았습니다 !"

#: ../plugin/userform.php:497
msgid "Password is changed !"
msgstr "비밀번호가 바뀌었습니다 !"

#: ../plugin/userform.php:499
msgid "Password is too simple to use as a password !"
msgstr "비밀번호로 쓰기에는 너무 짧은 비밀번호입니다 !"

#: ../plugin/userform.php:545
msgid "E-mail confirmation mail sent"
msgstr "이메일 확인 메일 보냄"

#: ../plugin/userform.php:558
msgid "Your Nickname already used as ID in this wiki"
msgstr "닉네임이 ID로 사용중입니다"

#: ../plugin/userform.php:563
msgid "Profiles are saved successfully !"
msgstr "설정이 성공적으로 저장되었습니다 !"

#: ../plugin/userform.php:586 ../plugin/userform.php:638
#, c-format
msgid "Authentication request was failed: %s"
msgstr ""

#: ../plugin/userform.php:611
#, c-format
msgid "Successfully login as '%s' via OpenID."
msgstr "성공적으로 오픈ID '%s'(으)로 로그인되었습니다"

#: ../plugin/userform.php:625
#, c-format
msgid "Your Nickname %s already used as ID in this Wiki."
msgstr "별명 %s(이)가 이미 ID로 사용중입니다."

#: ../plugin/userform.php:633
#, c-format
msgid "OpenID Authentication successful and saved as %s."
msgstr ""

#: ../plugin/userform.php:640
msgid "Invalid OpenID Authentication request"
msgstr ""

#: ../plugin/userform.php:643 ../wikilib.php:4549 ../wikilib.php:4647
#: ../wikilib.php:4674
msgid "Make profile"
msgstr "사용자 등록"

#: ../plugin/userform.php:665
#, c-format
msgid "return to %s"
msgstr "%s(으)로 돌아가기"

#: ../plugin/userinfo.php:21
#, c-format
msgid "You are not allowed to use the \"%s\" macro."
msgstr "\"%s\"매크로를 쓸 수 없습니다."

#: ../plugin/userinfo.php:67
#, c-format
msgid "Total %d users found."
msgstr "총 %d명의 사용자"

#: ../plugin/userinfo.php:68
#, c-format
msgid "Total %d Permanently Suspended users found."
msgstr "전체 %d명의 영구 정지된 사용자."

#: ../plugin/userinfo.php:69
#, c-format
msgid "Total %d Deleted users found."
msgstr "전체 %d명의 삭제된 사용자."

#: ../plugin/userinfo.php:110 ../plugin/userinfo.php:617
msgid "Contributors Monitor"
msgstr "기여자 모니터링"

#: ../plugin/userinfo.php:126 ../plugin/userinfo.php:476
msgid "Temporary Suspend User"
msgstr "사용자 일시 정지"

#: ../plugin/userinfo.php:152
#, c-format
msgid "%s: Reset editting information."
msgstr "%s: 편집 정보 초기화."

#: ../plugin/userinfo.php:155
#, c-format
msgid "%s: Increse monitoring time period."
msgstr "%s: 모니터링 시간 더하기"

#: ../plugin/userinfo.php:158
#, c-format
msgid "%s: Decrese monitoring time period."
msgstr "%s: 모니터링 시간 줄이기"

#: ../plugin/userinfo.php:161
#, c-format
msgid "%s: Temporary pause 30 minutes."
msgstr "%s: 30분 더 정지"

#: ../plugin/userinfo.php:164
#, c-format
msgid "%s: Temporary Block IP address."
msgstr "%s: 임시 차단 IP 주소."

#: ../plugin/userinfo.php:167
#, c-format
msgid "%s: Clear Suspended state"
msgstr "%s: 정지 상태 지움"

#: ../plugin/userinfo.php:265
msgid "State"
msgstr "상태"

#: ../plugin/userinfo.php:266
msgid "Edits"
msgstr "편집"

#: ../plugin/userinfo.php:358
msgid "Suspend"
msgstr "정지"

#: ../plugin/userinfo.php:364
msgid "Clear"
msgstr ""

#: ../plugin/userinfo.php:385
msgid "Permanently Suspended"
msgstr "영구 정지"

#: ../plugin/userinfo.php:386 ../plugin/userinfo.php:461
msgid "Temporary Suspended"
msgstr "일시 정지"

#: ../plugin/userinfo.php:453
msgid "Avatar"
msgstr "아바타"

#: ../plugin/userinfo.php:468
msgid "Delete User"
msgstr "사용자 지우기"

#: ../plugin/userinfo.php:470
msgid "Activate User"
msgstr "사용자 활성화"

#: ../plugin/userinfo.php:472
msgid "Permanently Suspend User"
msgstr "영구 정지 사용자"

#: ../plugin/userinfo.php:474
msgid "Temporary Suspend Me!"
msgstr "나를 일시정지시키기!"

#: ../plugin/userinfo.php:509
msgid "Message"
msgstr "메시지"

#: ../plugin/userinfo.php:570
msgid "Delete Users"
msgstr "사용자 지우기"

#: ../plugin/userinfo.php:572
msgid "Activate Users"
msgstr "사용자 활성화"

#: ../plugin/userinfo.php:574
msgid "Permanently Suspend Users"
msgstr "사용자 영구 정지"

#: ../plugin/userinfo.php:610
msgid "User infomation is restricted by wikimaster"
msgstr "사용자 정보는 위키관리자만 볼 수 있습니다"

#: ../plugin/userinfo.php:619
msgid "Permanently Suspended Users"
msgstr "영구 정지된 사용자"

#: ../plugin/userinfo.php:739
#, c-format
msgid "User \"%s\" are suspended !"
msgstr "사용자 \"%s\"(이)가 정지됨 !"

#: ../plugin/userinfo.php:741
#, c-format
msgid "User \"%s\" are temporary suspended !"
msgstr "사용자 \"%s\"(이)가 일시 정지됨 !"

#: ../plugin/userinfo.php:743
#, c-format
msgid "User \"%s\" are activated !"
msgstr "사용자 \"%s\"(이)가 활성화됨 !"

#: ../plugin/userinfo.php:745
#, c-format
msgid "Message added to \"%s\"."
msgstr "\"%s\"에게 댓글이 더해졌습니다"

#: ../plugin/userinfo.php:747
#, c-format
msgid "User \"%s\" are deleted !"
msgstr "사용자 \"%s\"(이)가 지워짐 !"

#: ../plugin/userinfo.php:814
msgid "User Information"
msgstr "사용자 정보"

#: ../plugin/whois.php:119
#, c-format
msgid "Could not connect to %s server"
msgstr "%s 서버에 연결할 수 없습니다"

#: ../plugin/whois.php:143
#, c-format
msgid "Whois search result for %s"
msgstr "%s에 대한 Whois 검색 결과"

#: ../wiki.php:613
#, c-format
msgid "File '%s' or '%s' does not exist."
msgstr "파일 '%s' 혹은 '%s'이(가) 없습니다"

#: ../wiki.php:867
msgid "Fail to save version information"
msgstr "버전 정보 저장을 실패했습니다"

#: ../wiki.php:914
msgid "Anonymous users can not create new pages."
msgstr "익명 사용자는 새 문서를 만들지 못합니다."

#: ../wiki.php:1204
#, c-format
msgid "Renamed as [[%s]]"
msgstr "%s(으)로 이름이 바뀜"

#: ../wiki.php:1205
#, c-format
msgid "Renamed from [[%s]]"
msgstr "%s에서 이름이 바뀜"

#: ../wiki.php:1324
msgid "Version info does not supported in this wiki"
msgstr "버전 정보가 이 위키에서 지원되지 않습니다"

#: ../wiki.php:1334
msgid "File does not exist"
msgstr "페이지가 없습니다"

#: ../wiki.php:2040
#, c-format
msgid "File '%s' does not exist."
msgstr "파일 '%s'이(가) 없습니다"

#: ../wiki.php:3006 ../wiki.php:3017
msgid "Invalid ajax action."
msgstr "잘못된 ajax 액션."

#: ../wiki.php:3629
msgid "Tags:"
msgstr "태그:"

#: ../wiki.php:3664
#, c-format
msgid "See %s"
msgstr ""

#: ../wiki.php:3664
#, c-format
msgid "TwinPages"
msgstr "TwinPages"

#: ../wiki.php:4357
msgid "Sister Sites Index"
msgstr "자매 위키 목록"

#: ../wiki.php:4982 ../wiki.php:4987 ../locale/dummy.php:6
msgid "EditText"
msgstr "고치기"

#: ../wiki.php:4989
msgid "NotEditable"
msgstr "고칠수 없음"

#: ../wiki.php:4994 ../locale/dummy.php:6
msgid "ShowPage"
msgstr "보기"

#: ../wiki.php:4998 ../locale/dummy.php:3 ../locale/dummy.php:5
msgid "FindPage"
msgstr "찾기"

#: ../wiki.php:5286
msgid "More&#187;"
msgstr "다음&#187;"

#: ../wiki.php:5511
msgid "Main"
msgstr ""

#: ../wiki.php:5823
msgid "Someone logged in at another place !"
msgstr "누군가가 다른 곳에서 로그인하였습니다 !"

#: ../wiki.php:6187
msgid "Your IP is in the blacklist"
msgstr "IP가 블랙리스트에 있습니다"

#: ../wiki.php:6200
msgid "You are blocked in this wiki"
msgstr "위키에서 접근금지처리 되어있습니다"

#: ../wiki.php:6255
#, c-format
msgid "Redirected from page \"%s\""
msgstr "\"%s\" 문서에서 넘어옴"

#: ../wiki.php:6446 ../wikilib.php:2738
#, c-format
msgid "%s action is not found."
msgstr "%s 액션을 찾을 수 없습니다"

#: ../wiki.php:6448
#, c-format
msgid "Invalid %s action."
msgstr "잘못된 %s 액션."

#: ../wiki.php:6472
#, c-format
msgid "Fail to \"%s\" !"
msgstr "\"%s\"을(를) 실패했습니다 !"

#: ../wiki.php:6475
msgid "Please enter the valid password"
msgstr "정확한 비밀번호를 넣어주세요"

#: ../wikilib.php:2211
msgid "You are not allowed to edit this page !"
msgstr "이 페이지를 고칠 수 있도록 허락되어있지 않습니다 !"

#: ../wikilib.php:2218
#, c-format
msgid "Edit %s"
msgstr "%s 고치기"

#: ../wikilib.php:2252 ../wikilib.php:2596 ../wikilib.php:3779
msgid "Show changes"
msgstr "변경점 보기"

#: ../wikilib.php:2254 ../wikilib.php:2598 ../wikilib.php:3781
msgid "Skip to preview"
msgstr "미리보기로"

#: ../wikilib.php:2377
msgid "Use one of the following templates as an initial release :\n"
msgstr "최초 버전으로 다음의 탬플리트를 활용하실 수 있습니다 :\n"

#: ../wikilib.php:2378
#, c-format
msgid "To create your own templates, add a page with '%s' pattern."
msgstr "탬플리트를 만드시려면 '%s' 형식의 이름으로 페이지를 만드세요."

#: ../wikilib.php:2386
msgid "Merge"
msgstr "병합"

#: ../wikilib.php:2387
msgid "Merge manually"
msgstr "수동 병합"

#: ../wikilib.php:2388
msgid "Ignore conflicts"
msgstr "충돌 무시"

#: ../wikilib.php:2423
msgid "ReduceEditor"
msgstr "편집창 줄이기"

#: ../wikilib.php:2424
msgid "EnlargeEditor"
msgstr "편집창 늘이기"

#: ../wikilib.php:2428 ../locale/dummy.php:6
msgid "InterWiki"
msgstr "인터위키"

#: ../wikilib.php:2430
msgid "HelpOnEditing"
msgstr "고치기 도움말"

#: ../wikilib.php:2466
#, c-format
msgid "Describe %s here"
msgstr "%s의 내용을 써주세요"

#: ../wikilib.php:2518
msgid "This ia a minor edit."
msgstr ""

#: ../wikilib.php:2549
msgid "Category"
msgstr "분류"

#: ../wikilib.php:2558
msgid " Select "
msgstr " 선택 "

#: ../wikilib.php:2570
msgid "Minor edit"
msgstr ""

#: ../wikilib.php:2614
msgid "E-Mail"
msgstr "이메일"

#: ../wikilib.php:2615
#, c-format
msgid "Send mail to %s"
msgstr "%s에게 메일 보내기"

#: ../wikilib.php:2641
msgid "Agree to the contributor license agreement on this wiki"
msgstr "이 위키의 기여자의 저작권 정책에 동의합니다"

#: ../wikilib.php:2646
msgid "Agree to the contribution agreement for Anonymous doner"
msgstr "익명의 기여자에 대한 기여 정책에 동의합니다."

#: ../wikilib.php:2733
msgid "404 Not found"
msgstr "404 페이지를 찾을 수 없음"

#: ../wikilib.php:2736 ../wikilib.php:2740
#, c-format
msgid "You are not allowed to '%s'"
msgstr "'%s'은(는) 허락되지 않았습니다"

#: ../wikilib.php:2750
#, c-format
msgid "%s is not valid action"
msgstr "%s은(는) 잘못된 액션"

#: ../wikilib.php:2752
msgid "Is it valid action ?"
msgstr "올바른 액션입니까 ?"

#: ../wikilib.php:2821
#, c-format
msgid "File '%s' is deleted"
msgstr "'%s' 파일이 지워졌습니다"

#: ../wikilib.php:2823
#, c-format
msgid "Fail to delete '%s'"
msgstr "'%s' 지우기를 실패했습니다"

#: ../wikilib.php:2828
#, c-format
msgid "Directory '%s' is deleted"
msgstr "'%s' 디렉토리가 지우졌습니다"

#: ../wikilib.php:2830
#, c-format
msgid "Fail to rmdir '%s'"
msgstr "'%s' 지우기를 실패했습니다"

#: ../wikilib.php:2840 ../wikilib.php:2863
msgid "No files are selected !"
msgstr "파일을 선택하지 않았습니다"

#: ../wikilib.php:2856
#, c-format
msgid "Did you really want to delete '%s' ?"
msgstr "정말로 '%s'(을)를 지우시겠습니까 ?"

#: ../wikilib.php:2860
msgid "Delete selected file"
msgstr "선택된 파일 지우기"

#: ../wikilib.php:2904
msgid "You do not have full permission to delete this page on this wiki."
msgstr "페이지를 지울 수 있는 충분한 권한이 없습니다."

#: ../wikilib.php:2933
#, c-format
msgid "Fail to delete \"%s\""
msgstr "\"%s\" 지우기를 실패했습니다"

#: ../wikilib.php:2935
msgid "Empty hash code !"
msgstr "빈 해시 코드 !"

#: ../wikilib.php:2937
msgid "Incorrect hash code !"
msgstr "잘못된 해시 코드 !"

#: ../wikilib.php:2939
#, c-format
msgid "\"%s\" is deleted !"
msgstr "%s(이)가 지워짐 !"

#: ../wikilib.php:2955
msgid "Please delete this file manually."
msgstr "파일을 직접 지워주세요."

#: ../wikilib.php:2957
#, c-format
msgid "Delete \"%s\" ?"
msgstr "\"%s\"을(를) 지울까요 ?"

#: ../wikilib.php:2963
msgid "Page already deleted."
msgstr "이미 지워진 문서."

#: ../wikilib.php:2971
msgid "Delete Page"
msgstr "문서 지우기"

#: ../wikilib.php:2972
msgid "Only WikiMaster can delete this page"
msgstr "위키관리자만이 페이지를 지울 수 있습니다"

#: ../wikilib.php:3063
#, c-format
msgid "%s (rev. %s)"
msgstr "%s (버전. %s)"

#: ../wikilib.php:3292
#, c-format
msgid " or click %s to fullsearch this page.\n"
msgstr " 혹은 %s를 눌러 전체찾기를 합니다.\n"

#: ../wikilib.php:3292
msgid "title"
msgstr "제목"

#: ../wikilib.php:3307
msgid "Please try to fulltext search"
msgstr "전체 찾기를 해보시기 바랍니다"

#: ../wikilib.php:3311
#, c-format
msgid "You can also click %s to fulltext search.\n"
msgstr "%s 아이콘을 눌러 전체 찾기를 하실 수 있습니다.\n"

#: ../wikilib.php:3357 ../wikilib.php:3510
#, c-format
msgid "Someone else saved the page while you edited %s"
msgstr "%s을(를) 고치는 동안 다른 사람이 이 페이지를 저장했습니다"

#: ../wikilib.php:3362 ../wikilib.php:3371 ../wikilib.php:3562
#: ../wikilib.php:3570
msgid "Invalid access"
msgstr "잘못된 요청"

#: ../wikilib.php:3377
msgid "Section edit is not valid for non-exists page."
msgstr "없는 페이지에 대한 섹션 편집은 가능하지 않습니다"

#: ../wikilib.php:3412 ../wikilib.php:3831
msgid "mail does not supported by default."
msgstr "메일이 지원되지 않습니다"

#: ../wikilib.php:3416 ../wikilib.php:3835
msgid "Sent notification mail."
msgstr "메일을 보냈습니다"

#: ../wikilib.php:3418 ../wikilib.php:3837
msgid "No subscribers found."
msgstr "구독자가 없습니다"

#: ../wikilib.php:3423 ../wikilib.php:3845
#, c-format
msgid "%s is not editable"
msgstr "%s(이)가 쓰기가능하지 않음"

#: ../wikilib.php:3425 ../wikilib.php:3848
#, c-format
msgid "%s is saved"
msgstr "%s(이)가 저장됨"

#: ../wikilib.php:3494
msgid "Goto Editor"
msgstr "편집기로 가기"

#: ../wikilib.php:3514
#, c-format
msgid "%s is merged with latest contents."
msgstr "%s 문서 최근 내용이 병합되었습니다."

#: ../wikilib.php:3515
#, c-format
msgid "%s is merged successfully"
msgstr "%s 문서가 성공적으로 병합되었습니다"

#: ../wikilib.php:3519
#, c-format
msgid "Merge conflicts are detected for %s !"
msgstr "%s에 대하여 병합 충돌이 발견되었습니다 !"

#: ../wikilib.php:3520
#, c-format
msgid "Merge cancelled on %s."
msgstr "%s에 대해 병합이 취소되었습니다."

#: ../wikilib.php:3521
msgid "NEW"
msgstr ""

#: ../wikilib.php:3522
msgid "OLD"
msgstr ""

#: ../wikilib.php:3531
#, c-format
msgid "Get merge conflicts for %s"
msgstr "%s에 대해 병합을 합니다"

#: ../wikilib.php:3532
msgid "Please resolve conflicts manually."
msgstr "충돌을 직접 해결하시기 바랍니다."

#: ../wikilib.php:3535
#, c-format
msgid "Force merging for %s !"
msgstr "%s에 대해 병합이 강제로 되었습니다 !"

#: ../wikilib.php:3536
msgid "Please be careful, you could damage useful information."
msgstr "주의하시기 바랍니다. 중요한 정보를 잃어버릴 수도 있습니다."

#: ../wikilib.php:3550
msgid "Conflict error!"
msgstr "충돌 오류!"

#: ../wikilib.php:3586
msgid "Too long Comment"
msgstr "요약이 너무 깁니다"

#: ../wikilib.php:3664
msgid "Anonymous user have to agree the contribution agreement for this wiki."
msgstr "익명 사용자는 이 위키의 기여자 동의를 확인해야 합니다."

#: ../wikilib.php:3666
msgid ""
"Sorry, you have to agree the contribution agreement or the join agreement of "
"this wiki."
msgstr ""
"죄송합니다. 기여자 동의를 확인하시거나 가입 동의서에 동의하셔야 합니다."

#: ../wikilib.php:3738
msgid "You do not have full permission to edit this page on this wiki."
msgstr "문서를 완전히 편집할 충분한 권한이 없습니다."

#: ../wikilib.php:3740
msgid ""
"Anonymous user is restricted to delete a lot amount of page on this wiki."
msgstr "익명 사용자는 상당량의 문서 내용을 지우는 것이 제한됩니다."

#: ../wikilib.php:3742
msgid "You are restricted to delete a lot amount of page on this wiki."
msgstr "상당량의 문서 내용을 지우는 것이 제한됩니다."

#: ../wikilib.php:3749
#, c-format
msgid "Preview of %s"
msgstr "%s 미리보기"

#: ../wikilib.php:3896
msgid "You have contribute this wiki as an Anonymous donor."
msgstr "귀하는 익명으로 이 위키에 기여하셨습니다."

#: ../wikilib.php:3897
msgid "Your IP address and e-mail address are used to verify you."
msgstr "IP 주소와 이메일 주소로 귀하를 판별하게 됩니다."

#: ../wikilib.php:3907
msgid "Nobody subscribed to this page."
msgstr "아무도 페이지를 구독하지 않고있습니다."

#: ../wikilib.php:3925
#, c-format
msgid "%s page is modified"
msgstr "%s 페이지가 변경되었습니다"

#: ../wikilib.php:3954
#, c-format
msgid ""
"You have subscribed to this wiki page on \"%s\" for change notification.\n"
"\n"
msgstr ""
"\"%s\" 문서의 변경에 대해서 구독 신청을 하셨습니다.\n"
"\n"

#: ../wikilib.php:3968
msgid "Send notification mails to all subscribers"
msgstr "모든 구독자에게 메일을 보냅니다"

#: ../wikilib.php:3973
msgid "Mails are sent successfully"
msgstr "메일이 성공적으로 보내졌습니다"

#: ../wikilib.php:3974
#, c-format
msgid "mails are sent to '%s'"
msgstr "'%s'에게 메일을 보냈습니다"

#: ../wikilib.php:3976
msgid "Fail to send mail"
msgstr "메일 보내기 실패했습니다"

#: ../wikilib.php:4115
msgid "This wiki does not support sendmail"
msgstr "위키에서 sendmail을 지원받지 못합니다"

#: ../wikilib.php:4311
msgid "Invalid regular expression !"
msgstr "잘못된 정규 표현식 !"

#: ../wikilib.php:4335
msgid "No match!"
msgstr ""

#: ../wikilib.php:4338
msgid "Infinite loop possible!"
msgstr "무한 루프가 가능함!"

#: ../wikilib.php:4426
#, c-format
msgid "Last modified at %s"
msgstr "최종 변경일자 %s"

#: ../wikilib.php:4495
msgid "OpenID"
msgstr ""

#: ../wikilib.php:4551
msgid "password again"
msgstr "비밀번호 재입력"

#: ../wikilib.php:4553 ../wikilib.php:4616 ../wikilib.php:4648
msgid "Mail"
msgstr "메일"

#: ../wikilib.php:4583
msgid "Resend confirmation mail"
msgstr "확인 메일 재발송"

#: ../wikilib.php:4588
msgid "New password"
msgstr "새 비밀번호"

#: ../wikilib.php:4593
msgid "Nickname"
msgstr "별명"

#: ../wikilib.php:4617
msgid "Time Zone"
msgstr "시간대"

#: ../wikilib.php:4626
msgid "logout"
msgstr "로그아웃"

#: ../wikilib.php:4640 ../wikilib.php:4696
msgid "Accept agreement"
msgstr "약관 동의"

#: ../wikilib.php:4713
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: ../wikilib.php:5276
msgid "Show all"
msgstr "모두 보기"

#: ../monisetup.php:50
msgid "Check a dba configuration"
msgstr "dba 환경 검사"

#: ../monisetup.php:61
#, c-format
msgid "%s is selected."
msgstr "%s(이)가 선택됨"

#: ../monisetup.php:63
msgid "No \\$dba_type selected."
msgstr "\\$dba_type를 고를 수 없습니다."

#: ../monisetup.php:79
msgid "Check a AcceptPathInfo setting for Apache 2.x.xx"
msgstr "아파치 2.x.xx를 위한 AcceptPathInfo 검사"

#: ../monisetup.php:86 ../monisetup.php:92
msgid "Off"
msgstr "꺼짐"

#: ../monisetup.php:94
msgid "On"
msgstr "켜짐"

#: ../monisetup.php:451
msgid ""
"Please change the permission of some directories writable on your server to "
"initialize your Wiki."
msgstr ""
"위키를 초기화하기 위해서 몇몇 디렉토리를 쓰기가능하도록 바꿔줘야 합니다"

#: ../monisetup.php:453
#, c-format
msgid ""
"If you want a more safe wiki, try to change the permission of directories "
"with %s."
msgstr "보다 안전한 위키를 원하신다면 디렉토리의 퍼미션을 %s(으)로 바꿔주세요"

#: ../monisetup.php:456
msgid ""
"or use <tt>monisetup.sh</tt> and select 777 or <font color='red'>2777</font>"
msgstr ""
"혹은 <tt>monisetup.sh</tt>를 사용하여 777 혹은 <font color='red'>2777</font>"
"를 고르세요"

#: ../monisetup.php:458
msgid ""
"After execute one of above two commands, just <a href='monisetup.php'>reload "
"this <tt>monisetup.php</tt></a> would make a new initial <tt>config.php</tt> "
"with detected parameters for your wiki."
msgstr ""
"위의 두개중 하나의 명령을 실행한 후에 <a href='monisetup.php'><tt>monisetup."
"php</tt>를 다시 열어</a> 주셔서 새로운 초기 <tt>config.php</tt> 파일을, 검사"
"된 몇몇 기본 설정값과 함께 만들어 주셔야 합니다."

#: ../monisetup.php:459
msgid "Reload"
msgstr "다시부르기"

#: ../monisetup.php:462
msgid "WARN"
msgstr "경고"

#: ../monisetup.php:463
msgid ""
"Please execute the following command after you have completed your "
"configuration."
msgstr "환경설정을 모두 마치신 후에 다음 명령을 실행해주시기 바랍니다."

#: ../monisetup.php:467 ../monisetup.php:1428
msgid "WARN: You have to enter your Admin Password"
msgstr "주의: 관리자 비밀번호를 넣어주시기 바랍니다"

#: ../monisetup.php:470
msgid ""
"WARN: If you have any permission to execute 'secure.sh'. press the following "
"button"
msgstr ""

#: ../monisetup.php:472
msgid "Protect my config.php now!"
msgstr "config.php를 보호하기!"

#: ../monisetup.php:489
#, c-format
msgid "FATAL: %s directory is not writable"
msgstr "치명적: %s 디렉토리가 쓰기가능하지 않음"

#: ../monisetup.php:490
msgid "Please execute the following command."
msgstr "다음 명령을 실행시켜주세요."

#: ../monisetup.php:509
#, c-format
msgid "%s directory is not writable"
msgstr "%s 디렉토리가 쓰기가능하지 않음"

#: ../monisetup.php:531
#, c-format
msgid "%s is not writable"
msgstr "%s(이)가 쓰기가능하지 않음"

#: ../monisetup.php:538 ../monisetup.php:544
#, c-format
msgid "%s is created now"
msgstr "%s(이)가 만들어졌음"

#: ../monisetup.php:554
#, c-format
msgid "%s is writable"
msgstr "%s(이)가 쓰기가능"

#: ../monisetup.php:572
#, c-format
msgid ""
"If you want to check .htaccess file please delete '%s' file and reload it."
msgstr ""
".htaccess 파일을 검사하시려면 '%s' 파일을 지우고 다시 페이지를 로딩하세요."

#: ../monisetup.php:575
msgid "Security check for 'upload_dir'."
msgstr "'upload_dir' 보안 검사."

#: ../monisetup.php:594 ../monisetup.php:623
msgid "Unable to open .htaccess"
msgstr ".htaccess 파일을 열 수 없음"

#: ../monisetup.php:611
msgid ".htaccess for 'imgs_dir'."
msgstr "'imgs_dir'에 대한 .htaccess"

#: ../monisetup.php:684
msgid "Fail"
msgstr "실패"

#: ../monisetup.php:690
msgid "Unable to write .htaccess"
msgstr ".htaccess 파일을 쓸 수 없음"

#: ../monisetup.php:811
msgid "Click here to toggle all"
msgstr "여기를 눌러 모두 토글합니다"

#: ../monisetup.php:812
msgid "Deselect all"
msgstr "모두 선택 취소"

#: ../monisetup.php:817
msgid "Please be careful to deselect these pages"
msgstr "아래의 페이지를 선택해제시 주의해주세요"

#: ../monisetup.php:1197
msgid "Select"
msgstr " 선택 "

#: ../monisetup.php:1207
msgid "MoniWiki Setup"
msgstr ""

#: ../monisetup.php:1210
msgid "'config.php' is not writable !"
msgstr "'config.php' 파일이 쓰기가능하지 않습니다 !"

#: ../monisetup.php:1211
msgid ""
"Please execute <tt>'monisetup.sh'</tt> or <tt>chmod a+w config.php</tt> "
"first to change your settings."
msgstr ""
"<tt>'monisetup.sh'</tt> 혹은 <tt>chmod a+w config.php</tt>를 먼저실행해 주셔"
"야 설정을 고칠 수 있습니다"

#: ../monisetup.php:1213
msgid "Unprotect my config.php"
msgstr "config.php 보호 해제"

#: ../monisetup.php:1241
msgid "config.php is protected now !"
msgstr "config.php 파일이 보호되었습니다. !"

#: ../monisetup.php:1246 ../monisetup.php:1265
msgid "Invalid password error !"
msgstr "잘못된 비밀번호 오류 !"

#: ../monisetup.php:1247 ../monisetup.php:1266
msgid ""
"If you can't remember your admin password, delete password entry in the "
"'config.php' and restart 'monisetup'"
msgstr ""

#: ../monisetup.php:1252
msgid "config.php is unprotected now !"
msgstr "config.php 파일이 보호 해제되었습니다 !"

#: ../monisetup.php:1298
#, c-format
msgid "Updated Configutations for this %s"
msgstr "위키 %s의 설정이 갱신되었습니다"

#: ../monisetup.php:1316
msgid "Configurations are saved successfully"
msgstr "설정이 성공적으로 저장되었습니다"

#: ../monisetup.php:1317
msgid ""
"WARN: Please check <a href='monisetup.php'> your saved configurations</a>"
msgstr "경고: 저장된 설정을 <a href='monisetup.php'>확인해주시기 바랍니다</a>"

#: ../monisetup.php:1318
msgid "If all is good, change 'config.php' permission as 644."
msgstr "모두 마음에 드시면 'config.php'파일의 퍼미션을 644로 바꿔주세요"

#: ../monisetup.php:1330
msgid "Welcome to MoniWiki ! This is your first installation"
msgstr "모니위키로 오신 것을 환영합니다 ! 처음 설치 하시는군요"

#: ../monisetup.php:1339
msgid "Agree"
msgstr "동의"

#: ../monisetup.php:1353
msgid "Default settings are loaded..."
msgstr "기본 설정을 불러옵니다..."

#: ../monisetup.php:1361
msgid "Initial configurations are saved successfully."
msgstr "초기 설정치가 성공적으로 저장되었습니다."

#: ../monisetup.php:1362
msgid "Goto <a href='monisetup.php'>MoniSetup</a> again to configure details"
msgstr ""
"<a href='monisetup.php'>MoniSetup</a>으로 다시 가서 자세한 설정을 합니다"

#: ../monisetup.php:1380 ../monisetup.php:1382 ../monisetup.php:1478
#: ../monisetup.php:1480
#, c-format
msgid "goto %s"
msgstr "%s으로 가기"

#: ../monisetup.php:1385
msgid "No WikiSeeds are selected"
msgstr "위키씨앗을 선택하지 않았습니다"

#: ../monisetup.php:1396
#, c-format
msgid "Preview current settings for this %s"
msgstr "%s 현재 설정을 미리보기"

#: ../monisetup.php:1398
#, c-format
msgid "Read current settings for this %s"
msgstr "%s 위키의 현재 설정 읽기"

#: ../monisetup.php:1426
msgid "Change your settings"
msgstr "세팅을 바꾸기"

#: ../monisetup.php:1430 ../monisetup.php:1473
#, c-format
msgid "WARN: You have no WikiSeed on your %s"
msgstr "주의: 위키씨앗이 위키 %s에 없습니다"

#: ../monisetup.php:1431 ../monisetup.php:1474
#, c-format
msgid "If you want to put wikiseeds on your wiki %s now"
msgstr "위키씨앗을 심기를 원하신다면 %s 누르세요"

#: ../monisetup.php:1432 ../monisetup.php:1475
msgid "Click here"
msgstr "여기를"

#: ../monisetup.php:1467 ../monisetup.php:1469
msgid "Update"
msgstr "완료"

#: ../locale/dummy.php:3
msgid "FrontPage"
msgstr "대문"

#: ../locale/dummy.php:3
msgid "RecentChanges"
msgstr "바뀐글"

#: ../locale/dummy.php:4
msgid "TitleIndex"
msgstr "목록"

#: ../locale/dummy.php:4
msgid "HelpContents"
msgstr "도움말"

#: ../locale/dummy.php:5
msgid "DeletePage"
msgstr "쪽 지우기"

#: ../locale/dummy.php:5
msgid "LikePages"
msgstr "비슷한 쪽"

#: ../locale/dummy.php:5
msgid "UploadFile"
msgstr "파일 올리기"

#: ../locale/dummy.php:6
msgid "UploadedFiles"
msgstr "올린 파일"

#: ../locale/dummy.php:7
msgid "VisualTour"
msgstr ""

#: ../locale/dummy.php:7
msgid "TrackBack"
msgstr "트랙백"

#: ../locale/dummy.php:8
msgid "source"
msgstr "소스"

#: ../locale/dummy.php:8
msgid "diff"
msgstr "차이"

#: ../locale/dummy.php:8
msgid "recall"
msgstr "이전보기"

#: ../locale/dummy.php:8
msgid "view"
msgstr "보기"

#: ../locale/dummy.php:11
msgid "Contents"
msgstr "목차"

#: ../locale/dummy.php:12
msgid "last modified:"
msgstr "최종 변경일자:"

#~ msgid "You are wiki owner"
#~ msgstr "위키 소유자입니다"

#~ msgid "You are wiki master"
#~ msgstr "위키 관리자입니다"

#~ msgid "Allowed actions"
#~ msgstr "허락된 액션"

#~ msgid "Denied actions"
#~ msgstr "거부된 액션"

#~ msgid "Protected actions"
#~ msgstr "제한된 액션"

#~ msgid "Upload image"
#~ msgstr "이미지 올리기"

#~ msgid "Theme cleared. Goto UserPreferences."
#~ msgstr "테마가 지워짐. UserPreferences로 가기"

#~ msgid "Reset monitoring state"
#~ msgstr "모니터링 상태 리셋"

#~ msgid "Suspended or TTL"
#~ msgstr "차단시간 혹은 TTL"

#~ msgid "Invalid macro action."
#~ msgstr "잘못된 매크로 액션."

#~ msgid "Successfully added!"
#~ msgstr "성공적으로 추가됨!"

#~ msgid "Do you want to discuss on \"%s\" ?"
#~ msgstr "\"%s\"에 대해 토론하시겠습니까 ?"

#~ msgid "Total 1 revision found."
#~ msgstr "전체 1개의 버전이 있습니다."

#~ msgid "Last modified r%s on %s by %s"
#~ msgstr "r%s버전의 최종 변경일자는 %s, 고친이: %s"

#~ msgid "Version info is not available"
#~ msgstr "버전 정보가 없습니다"

#~ msgid "Rename and fix Backlinks"
#~ msgstr "이름 바꾸고 그 역링크 수정"

#~ msgid "Please contact WikiMasters :b"
#~ msgstr "위키 관리자와 연락해주세요 :b"

#~ msgid "%d comment"
#~ msgstr "댓글 %d개"

#~ msgid "%d comments"
#~ msgstr "댓글 %d개"

#~ msgid "Invalid bookmark!"
#~ msgstr "잘못된 북마크!"

#~ msgid "Login:"
#~ msgstr "로그인:"

#~ msgid "Password:"
#~ msgstr "비밀번호:"

#~ msgid "Please check your php.ini setting"
#~ msgstr "php.ini 세팅을 확인해보시기 바랍니다"

#~ msgid "Date and Changes"
#~ msgstr "날짜와 바뀐점"

#~ msgid "--Select Category--"
#~ msgstr "--카테고리 선택--"

#~ msgid "Summary of Change"
#~ msgstr "바뀐점 요약"

#~ msgid "%s or click %s to search title.\n"
#~ msgstr "%s 아이콘을 누르거나 %s을 눌러 제목을 찾습니다.\n"

#~ msgid "Enter a page name"
#~ msgstr "페이지 이름을 넣으세요"

#~ msgid "Info. for %s"
#~ msgstr "%s의 정보"
